<Document>
  # Дьявол

  [color=#ac3a0d]Дьявольский хитрец с красноречием, не знающим границ, заключает сделки на этой станции.[/color]

  Дьявол — это существо, пришедшее из какого-то нечестивого измерения, расположенного далеко-далеко от нашего.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperDevilContract" Caption="Контракт"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformJumpsuitDevil" Caption="Дьявольский костюм"/>
  </Box>

  В отличие от большинства изображений в СМИ, дьявола не так просто заметить с первого взгляда. Здесь нет ни огня, ни серы, ни вил, ни криков. Самый простой способ распознать его — по красному свечению в глазах, а иногда по рогам или хвосту.
  [bold] Не каждый, у кого есть хвост или рога, — дьявол, это просто особенность! [/bold]

  Несмотря на свои обычно не самые благие намерения, дьявол всё равно считается членом команды!
  Как дьявол, [color=red][bold] вам не следует вмешиваться в дела станции, если только вас об этом прямо не попросят, или вы можете извлечь из этого выгоду. [/bold][/color]

  При нормальных обстоятельствах, [color=red][bold] Сделка члена экипажа с дьяволом должна считаться преступлением [/bold][/color]

  ## Контракты

  Самое главное для дьявола — это [color=darkred]контракты[/color]. При подписании контракта к субъекту могут применяться различные меры воздействия.

  Последствия подписания контракты становятся нерушимыми, и, как только перо касается пергамента, пути назад уже нет.

  Конкретный эффект от контракта зависит от того, какие [bold]Условия[/bold] написаны на нем.
  Эффекты могут применяться к исполнитель, дьяволу или получатель, то есть к подписывающему лицу.

  Если перед [bold]Условиями[/bold] стоит «Исполнитель:» или «Получатель:», это указывает на то, к кому оно относится.

  [bold]Условие[/bold], это то, от чего одна из сторон отказывается либо в пользу другой стороны, либо полностью уничтожая их.

  Пример:
    Исполнитель: Владение душой
    Получатель: Слабость

  В вышеупомянутом договоре получатель отказывается от своей слабости и прав на свою душу.
  Отказ от своей слабости даст вам огромное сопротивление всем типам урона, но отказ от своей души может привести к непредвиденным последствиям.

  ## Вес контракта

  У каждого контракта есть свой вес, который можно увидеть, изучив его.
 Контракты с отрицательным весом (ниже нуля) не могут быть подписаны.

  У каждого условия есть свой вес.
  Как правило, чем выгоднее условие для исполнителя, тем выше его вес.

  По сути, это означает, что вам нужно сбалансировать хорошие предложения с плохими.
  [italic] Важно отметить, что количество невыгодных условий в одном договоре не ограничено. Всегда читайте мелкий шрифт! [/italic]

  ## Продашь свою душу?

  Продать свою душу — дело ненадёжное, и обычно именно этого добиваются дьяволы.
  Ваша главная цель как дьявола — собрать как можно больше душ. Чем больше душ вы получите, тем сильнее станете.

  
  Для исполнителя контракта продажа души имеет последствия.
  - Без души ты попадёшь [bold][color=red]ПРЯМО[/color][/bold] в ад после смерти. Больше шансов не будет.
  - После продажи души вы больше не сможете заключать сделки.
  - Вы будете помечены как «осуждённый», что может повлечь за собой другие последствия.

  После покупки души дьявол может начать опасаться службы безопасности станции, [bold] поскольку это можно считать предотвращением возрождения. [/bold]

  ## Второго шанса не бывает.

  Дьявол может повысить свой общий уровень силы, собрав достаточное количество душ за время своего пребывания на станции.
  Достигнув первого уровня, они получают возможность создавать контракты на воскрешение.

  Эти контракты можно использовать на трупах, чтобы дать призраку второй шанс на жизнь.
  Если он согласится, то потеряет свою душу в обмен на второй шанс на жизнь.

  ## Вселение?

  На втором уровне дьявол получает способность вселяться в цели.
  Вселение позволяет ему временно завладевать телом цели и делать практически всё, что он захочет.

  Однако есть несколько моментов, которые они [italic] не должны [/italic] делать:
  - Причинять вред себе или другим.
  - Совершать действия, связанные с их имплантатами или одеждой.

  Вы можете завладеть только теми целями, которые уязвимы для этого, например людьми, продавшими свою душу.

  ## Не пожмёте ли вы руку бедному грешнику?

  Как показывают различные средства массовой информации, старое доброе рукопожатие практически безотказно.
  Пожав руку дьяволу, вы получите быструю и лёгкую награду: полное здоровье и вторую жизнь.

  Стоимость? Ну, скажем так, она варьируется.
  Вы сразу же потеряете свою душу, а также получите одно случайное негативное условие из списка условий.

  ## Сделка с дьяволом.

  Иногда, стремясь довести дело до конца, дьявол может доставить немало хлопот обитателям станции.
  Будь то кража предметов или предоставление нечестивой силы врагам станции, становится понятно, почему кто-то может захотеть избавиться от него.

  К счастью для них, есть несколько способов справиться с дьяволом.
  - Произнесите истинное имя дьявола, и он будет ошеломлён.
  - Библия или святая вода обожгут дьявола.
  - Священники могут использовать Библию, чтобы изгнать дьявола.

  Как можно догадаться, священник более эффективен в противостоянии с дьяволом.
  Священников нельзя обманом заставить отдать свою душу, поскольку они уже отдали ее тому Богу (богам), в которого(-ых) они верят.

  Когда священник использует Библию, чтобы воздействовать на дьявола, находящегося в критическом состоянии или по какой-либо причине неспособного действовать, он может временно изгнать его.
 В течение следующих нескольких минут дьявол не сможет поддерживать материальную форму.

  [bold]Когда священник произносит истинное имя дьявола, это причиняет ему существенный [color=red]вред[/bold][/color]

  ## Настоящее или вымышленное имя?

  Когда дьявол прибывает на станцию, он принимает облик случайного члена экипажа.
  Независимо от того, одержим ли он, изменил ли он свою внешность или это просто случайное совпадение, он заменяет кого-то на станции.

  Важно то, что дьяволы [bold]не может заменить командный состав или сотрудников службы безопасности. [/bold]

  Во всех случаях, кроме одного, дьявол будет представлен своим ложным именем.
  Единственный способ узнать истинное имя дьявола — прочитать подписанный им контракт или спросить его напрямую.

  ## Обман может быть обоюдным!

  Не только исполнителя контракта можно обмануть.
  Вес контракта учитывается [bold] независимо от того, к кому применяется эффект [/bold]

  Это значит, что если вам удастся обманом заставить дьявола подписать документ, который негативно на него повлияет, вы сможете получить несколько положительных пунктов бесплатно!

  [textlink="Узнать больше о условиях." link="DevilClauses"]
</Document>
