<Document> # Глоссарий
На этой странице собраны большинство сленговых терминов, с которыми вы можете столкнуться на станции и в сообществе!

Сленг в роли (IC)
Это термины, которые вы можете встретить в игре.

АОС
Арест при виде.

Атмос
Сокращение от Atmospherics — отдела атмосферных систем.

Атмосианин
Прозвище атмосферных техников или вообще тех, кто много работает с атмосферикой и хорошо в ней разбирается.

БрэинДЕД
Игрок отключился от сервера. Он может вернуться и снова взять под контроль своего персонажа.

Бриг
Бриг — основная зона отдела безопасности. Сюда доставляют заключённых и содержат их для отбывания наказания. За бесперебойной работой брига следит Надзиратель.

Кэп
Сокращение от Captain — Капитан.

Каргония
Шутливое «объявление независимости» отделом снабжения. Правилами запрещено.

ЦК
Административная структура, которая курирует станцию Nanotrasen, на которой вы служите.

СИ
Сокращение от Chief Engineer — Главный инженер инженерного отдела.

ГВ
Сокращение от Chief Medical Officer — Главный врач медицинского отдела.

Крит
«Крит» — состояние здоровья, при котором персонаж теряет сознание и не может двигаться. В этом состоянии здоровье медленно тает до смерти, если не оказать помощь.

ОБР
Группа быстрого реагирования (Emergency Response Team). Может быть отправлена Центральным командованием по различным причинам.

ХОП
Сокращение от Head of Personnel — Глава персонала, руководитель сервисного отдела.

ХОС
Сокращение от Head of Security — Начальник службы безопасности.

Изольки
Сокращение от Insulated Gloves — изоляционные жёлтые перчатки, которые чаще всего носят инженеры. Полностью защищают от удара током при контакте с «под напряжением» объектами. Значительно эффективнее бюджетной версии.

КОС
Kill on sight — «убивать при виде». Речь о преступнике такой опасности, что его не считают нужным арестовывать.

Перма
Сокращение от Permanent Brig — пермабриг. Применяется за самые тяжкие преступления и означает, что заключённый не будет освобождён. На большинстве станций есть отдельная зона пермабрига.

НР
Сокращение от Mystagogue — глава научного (Epistemics) отдела.

LO
Сокращение от Logistics Officer — Офицер по логистике, руководитель отдела снабжения.

Грейтайд
Обычно так называют Пассажира из‑за цвета стандартной формы; также употребляется пренебрежительно в отношении любых членов экипажа (не только пассажиров), которые ведут себя буйно или совершают мелкие правонарушения.

Бог
Внутриигровое обозначение администратора сервера. Иногда в таком значении употребляют и «ЦентКом».

Нюка
Сленговое сокращение от Nuclear Operative — «нюкер», ядерный оперативник. Встречается и вариант «Nuke Op».

Ньюки
Слитное «New» + «Nukie» — новичок в роли ядерного оперативника.

Шифт
Внутриигровое обозначение раунда — «смена».

Синга
Сокращение от Singularity Engine — сингулярный двигатель. Может дать станции почти бесконечную энергию, но чрезвычайно опасен.

СингаЛуз
Вышедшая из‑под контроля сингулярность, прорвавшаяся из удержания. Уничтожает станцию, нанося колоссальные повреждения.

ССД
Сокращение от Sudden/Space Sleep Disorder — внутриигровое обозначение игрока, который отключился и перестал реагировать.

Синди
Общее обозначение любого, кто работает на Синдикат — от (подозреваемых) агентов до ядерных оперативников.

Нюка
Слияние «Fluke» и «Nukie» — обычно в пренебрежительном смысле о команде ядерных оперативников, провалившей задание. Встречается и «Fluke Ops».

НТ
Nanotrasen — корпорация, которой принадлежит станция.

Spess
Намеренная «неправильная» форма от «Space»; иногда используется как игра слов «space» + «mess». Может встречаться и в словах вроде «Spessmen».

Разгерма
Разгерметизация — утрата областью давления (пробоина в корпусе и т. п.).

ТК
Telecrystal — «телекристалл», валюта, которую агенты Синдиката тратят на покупку запрещённого снаряжения (оружия и прочей нелегальщины).

ВарденЛуз
Шутка по аналогии с Singuloose: «надзиратель вырвался на свободу», то есть замечен вне брига.

Внеигровой сленг (OOC)
Эти термины используйте только в OOC‑чате или вне игры.

Aдмин абуз
Событие, устроенное или вызванное администратором.

Ахелп
Канал связи с администраторами для жалоб на нарушения правил и других вопросов.

Антаг
Сокращение от «antagonist» — антагонист; специально назначенная роль, задача которой — вносить хаос в раунд.

БВОИНК!!
Звук, который проигрывается при получении ahelp. Надеемся, это не бан.

Апстрим
Базовая (основная) версия игры. Любые изменения в Upstream «стекают» во все остальные форки. Все официальные серверы Wizard's Den работают на Upstream.

ЛРП
Low Roleplay. На LRP‑серверах обычно мягкие требования к отыгрышу.

МРП
Medium Roleplay. На MRP‑серверах действуют более строгие правила отыгрыша; от игроков ожидается поведение, соответствующее персонажу и ситуации. Меньше поблажек к открытому неповиновению СБ или начальству.

ХРП
High Roleplay. На HRP‑серверах подробно регламентировано, что считается допустимым при отыгрыше. Обычно требуется продуманная предыстория персонажа и соблюдение протоколов станции. Некоторые HRP‑проекты создают собственный лор/сеттинг.

Самоантаг
Игрок, который ведёт себя как антагонист, не будучи им. Покрывает широкий спектр действий, как правило — раздражающих или серьёзно вредящих другим игрокам без причины. Самоантаг — повод для бана. Иногда употребляется и в IC. НЕ ДЕЛАЙТЕ ТАК.

ВалидХантер
«Охота на валидов» — преследование игроков, которых «разрешено убить», если охотник не состоит в СБ.

</Document>
