<Document>
# Должности

В SS14 существует большое количество должностей, разделённых на семь основных отделов:

## Сервис
Этот отдел включает уборщика, пассажиров, клоуна, мима, музыканта, повара, бармена, начальника персонала и другие должности, которые существуют для обслуживания станции.

В основном это люди, которые развлекают, убирают и обслуживают остальную команду, за исключением пассажиров, у которых нет конкретной работы, кроме как заблудиться в технических помещениях.

## Снабжение
В отдел логистики входят грузчики, специалисты по утилизации и квартирмейстер. Как отдел, он отвечает за распределение ресурсов и торговлю, способен покупать и продавать товары на галактическом рынке.

В основном это означает, что они ищут материалы на станции и в различных обломках для перепродажи и перераспределения, а также закупают материалы по запросам других отделов.

## Охрана
В охрану входят курсанты службы безопасности, юристы, детектив, офицеры безопасности, надзиратель и начальник охраны. Отдел отвечает за работу с нарушителями порядка и не гуманоидными угрозами, такими как гигантские крысы и карпы.

В связи с этим, а также необходимостью соблюдать баланс, охрана иногда сталкивается с недовольными членами экипажа (не убивайте клоуна), и важно, чтобы её сотрудники старались вести себя как можно лучше.

## Медицинский
Медицинский отдел состоит из медиков-стажёров, химиков, врачей и главного медицинского офицера. Отдел отвечает за заботу о команде, лечение и/или клонирование раненых и погибших, лечение болезней и предотвращение ужасной кровавой смерти в каком-нибудь шкафу.

Медицинский отдел хорошо оснащён — может обнаруживать раненых через монитор экипажа, обладает почти неограниченным запасом химикатов при наличии соответствующей химии и способен быстро диагностировать и вакцинировать от заразных болезней.

## Научный отдел
В научный отдел входят научные ассистенты, учёные и научный руководитель. Отдел отвечает за исследование технологий и артефактов, модернизацию машин и печать новых полезных устройств.

Учёные должны искать новые артефакты для изучения, а также привлекать другие отделы к модернизации их оборудования.

## Инженерия
Инженерия включает технических ассистентов, инженеров станции, атмосферных техников и главного инженера. Отдел отвечает за поддержание электропитания станции, её структурной целостности и работоспособности системы подачи воздуха.

Инженеры хорошо оснащены для безопасного выхода в космос, поэтому они всегда должны стараться ремонтировать непригодные для жизни участки станции.

## Командование
В командование входят капитан, начальник персонала, начальник охраны, главный инженер, главный медицинский офицер, мистагог и офицер логистики. Отдел отвечает за эффективную работу станции и её отделов.

Члены командования должны быть компетентны в своих областях и стараться делегировать ответственность и направлять работу.

# Getting Your Job Changed
The [color=#9fed58]Head of Personnel[/color] is the person in charge of changing ID accesses and handing out encryption keys. Head over to their office and let them know what job you'd like to work instead.

Often, they'll want you to go get a paper [color=#a4885c]stamped[/color] by a department head. Don't sweat it, just find them and hand them the paper.
</Document>

