<Document>
# Выживание

Разумно избегать ситуаций, которые могут вам навредить, потому что медики могут помочь лишь до определённой степени, особенно когда ядерные оперативники уже у вашего порога.

## Оценка обстановки
Ваш ПДА содержит название корабля и список членов экипажа, которые сейчас на борту, напоминание вашего имени при необходимости и вашу должность на эту смену — всё это позволяет быстро оценить обстановку.

## Неотложная помощь
В случае серьёзной чрезвычайной ситуации есть несколько вещей, которые помогут повысить ваши шансы на долгосрочное выживание, в том числе:

- Если вы входите в критическое состояние, используйте аварийный медипен из своего аварийного набора — так вы не окажетесь полностью беспомощны. Аварийные медипены также можно использовать, чтобы поднять людей, лежащих в критическом состоянии, и продлить время, чтобы справиться с ядами и т. п.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>
- В вашем аварийном наборе есть дыхательная маска и кислородный баллон — это поможет дольше продержаться при разгерметизации. Если вы из слаймолюдей, имейте в виду: для вас кислород заменяется азотом, и в аварийном баллоне из набора его нет.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>
- Если вы активно истекаете кровью или хотите подготовиться заранее, можно разрезать тканевые предметы ножом или другим острым предметом и из получившейся ткани сделать марлю для остановки кровотечения.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>
- При отсутствии анализатора здоровья просто осмотрите себя и используйте подробный осмотр — так можно понять, какие у вас ранения.
- Если начинает пропадать зрение, морковь — ещё один способ лечения (она содержит Окулин — химический препарат против слепоты), если доступна.
- Хорошо приготовленная пища (не из вендингового автомата) обычно намного полезнее для общего здоровья и помогает быстрее залечивать мелкие раны.
- Простой постельный режим излечивает большинство болезней и позволяет ранам затягиваться самостоятельно. Лучше всего для этого подходят медицинские кровати: они обеспечивают стерильную поверхность и поддержку для всех повреждённых частей тела, но подойдёт любая кровать. Даже просто посидеть — тоже немного помогает.
- Полноценный сон на кровати ещё сильнее ускоряет восстановление.
- Блюда с бобами, красным мясом и вообще богатые белком существенно помогают организму после тяжёлой кровопотери. Тем не менее рекомендуется обратиться к врачу и пройти лечение.

</Document>
