<Document>
# Процедуры Космического закон Закона

Существует множество процедур Космического закон — правил и постановлений, которые должны соблюдаться как теми, кто его поддерживает, так и теми, кто его исполняет. Они подробно изложены в соответствующих разделах и отдельных записях.

## Обращение с Заключёнными и Вынесение Приговоров
Вынесение приговоров осуществляется на нескольких уровнях. Существуют определённые правила, как следует выносить приговоры, кто уполномочен это делать, и как персонал станции может влиять на эти процессы (например, юристы, обсуждающие сроки наказания и отстаивающие интересы своих клиентов).
- Приговоры должны выносить только Магистрат, Начальник службы безопасности, Тюремщик и Капитан, если они присутствуют в составе экипажа.
- С точки зрения правил сервера, от сотрудников службы безопасности ожидается, что они будут выносить приговоры с максимальной продолжительностью не более [color=#EB2D3A][bold]10 минут[/bold][/color], если только Космический закон не требует судебного разбирательства или постоянного заключения при более тяжких обвинениях.
- Злоупотребление сотрудниками службы безопасности при вынесении чрезмерных сроков должно контролироваться уполномоченными на вынесение приговоров, однако постоянное злонамеренное назначение высоких сроков не останется без последствий.

Кроме того, существуют постановления по обращению с заключёнными, независимо от того, находятся ли они в постоянном или временном заключении.
- Заключённые должны содержаться живыми и получать медицинскую помощь при необходимости.
- Заключённых следует отпускать с наручников, если только они не предпринимают неоднократных попыток побега и/или не проявляют агрессии по отношению к другим или к себе.
- Подробнее об этом можно узнать в указанной ниже записи.

Эти постановления подробно изложены в следующих записях:
- [textlink="Обращение с Заключёнными" link="Treatment SpaceLaw"]
- [textlink="Вынесение Приговоров" link="Sentencing SpaceLaw"]

## Обыски, Изъятие, Имплантация и Удаление Имплантов
Обыски и изъятие имущества могут проводиться только на соответствующих уровнях тревоги, определённых в Стандартных Операционных Процедурах (SOP). Дополнительные детали приведены в следующей записи:
- [textlink="Обыски и Изъятие" link="Searching SpaceLaw"]

Имплантация и удаление имплантов — это взаимосвязанные процедуры, каждая из которых имеет отдельную запись, но они не являются взаимоисключающими.
Имплантация может производиться по разным причинам, как определено в записи Космического закона, так же как и удаление имплантов.
Следующие записи раскрывают эти темы:
- [textlink="Имплантация" link="Implantation SpaceLaw"]
- [textlink="Удаление Имплантов" link="ImplantRemoval SpaceLaw"]

</Document>
