<Document>
  # Ограниченные вещества — Контрабанда
  Ниже приведён список веществ и указаны отделы, которым разрешено их хранение при необходимости.
  - [bold]Обратите внимание[/bold]: вещества не считаются полностью контрабандой в малых, рекреационных дозах, если только они не являются ядами.

  ## Некатегоризированные (Нелегальные) вещества
  Эти вещества считаются незаконными и должны быть изъяты и заперты при обнаружении. Их производство запрещено, кроме случаев обороны станции от внешних захватчиков и только с разрешения командования — капитана или главы службы безопасности, совместно с главным врачом.
  - [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Вещества, изменяющие восприятие, вызывающие галлюцинации или влияющие на психическую стабильность.
  - [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Любое химическое соединение, классифицированное NanoTrasen как экспериментальное или ограниченное.
  - Любые вещества, связанные с культовой деятельностью, также подлежат запрету.

  ## Категоризированные (Условно легальные) вещества
  Эти вещества считаются легальными и могут передаваться другим членам экипажа по усмотрению.
  [bold]Вещества, относящиеся к рекреационным[/bold], в малых количествах разрешены,
  [italic]пока они не используются с вредоносной целью[/italic].
  - [color=#cb0000]\[Химики/Научный\][/color] Любые соединения, способные к возгоранию, взрыву или значительному тепловыделению.
    \[Исключение — топливо для сварки в одобренных контейнерах или сварочные аппараты для обслуживания.\]
  - [color=#cb0000]\[Научный\][/color] Вещества, наносящие прямой вред или смертельные для живых организмов.
    \[Примеры: химические токсины, используемые в исследованиях или биологическом тестировании.\]
  - [color=#cb0000]\[Медицинский отдел\][/color] Вещества, вызывающие ухудшение когнитивных функций, паралич или подавление нейронной активности.
    \[Разрешено для применения медперсоналом только в контролируемых дозах в терапевтических целях.\]
  - [color=#cb0000]\[Медицинский отдел\][/color] Вещества, усиливающие физическую или умственную активность, повышающие энергию или снижающие усталость.
    \[Ограничено медицинским применением или одобренными медицинскими исследованиями.\]
  - [color=#cb0000]\[Научный\][/color] Минбрейкер-токсин, химикаты для подавления псиоников и любые вещества, которые штатно доступны сотрудникам научного отдела при начале смены (предметы из стартового снаряжения).
    \[Эти вещества разрешены в связи с контролем над псиониками.\]
</Document>

