<Document>
  # Ограниченное оружие — Контрабанда
  Многие виды оружия ограничены для использования только службой безопасности и командным составом.
  Однако часть вооружения допускается к применению для выполнения рабочих обязанностей, будь оно летальным или нелетальным,
  но использовать его должны только сотрудники соответствующих должностей/отделов.

  ## Некатегоризированное (Нелегальное) оружие
  Это оружие является полностью запрещённым и допускается только при защите от внешних захватчиков.
  После этого оно должно быть сдано в службу безопасности, иначе хранение считается преступлением.
  Разрешения могут выдаваться только на [bold]импровизированное оружие[/bold].
  - [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Незарегистрированное огнестрельное оружие, оружие, не выдаваемое NanoTrasen, или не назначенное службой безопасности/командованием по разрешению.
  - [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Экзотическое оружие (например, энергетические мечи), не выдаваемое NanoTrasen.
  - [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Импровизированное оружие (например, бейсбольные биты, трубы). Запрещено без специального разрешения.
  - [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Летальные импланты, не одобренные NanoTrasen.
  - [color=#cb0000]\[Нет\][/color] Прочее летальное оружие, не указанное выше (универсальная категория).

  ## Категоризированное (Условно легальное) оружие
  Это оружие считается незаконным при использовании вне соответствующей должности/отдела,
  но при вынесении решения следует применять разумную оценку ситуации.
  - [color=#cb0000]\[Служба безопасности\][/color] Летальное огнестрельное оружие (за исключением незарегистрированного оружия и специальных инструментов вроде протокинетических ускорителей).
  - [color=#cb0000]\[Служба безопасности/Утилизация\][/color] Специальные шахтёрские инструменты, такие как протокинетические ускорители, глефы, кинжалы и дробилки.
    \[Сотрудники утилизации могут использовать это оружие только за пределами станции или в одобренных операциях, например, для самозащиты.\]
  - [color=#cb0000]\[Служба безопасности/Командование\][/color] Одобренное командованием антикварное оружие (например, антикварный лазерный пистолет).
  - [color=#cb0000]\[Бармен\][/color] Гражданское огнестрельное оружие, ограниченное только нелетальными боеприпасами.
  - Оружие с действующими разрешениями допускается к использованию любым персоналом при условии согласования с главой службы безопасности и/или капитаном.
    Такие разрешения выдаются только при наличии веских оснований, и командование не должно раздавать оружие без оправданной причины.
</Document>

