<Document>
  # Гарпия (Homo-Aves sapiens)
  Вся информация, включенная в этот документ, лицензирована CC BY-SA 4.0 и написана компанией VMSolidus(Github), также известной как raistlin_jag(Discord).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHarpyDummy" Caption=""/>
  </Box>

  Гарпии были созданы в первые 100 лет колониального периода человеческой цивилизации, когда корпорации еще подчинялись правительству Солнечной Системы.
  Их создателями была компания GenetiCorp, ныне давно прекратившая свое существование.
  В период своего расцвета GenetiCorp разработала процессы преобразования колонистов в формы, подходящие для менее колонизированных планет с некоторыми экстремальными условиями.
  Для подтипа гарпий эти приспособления были созданы для колонизации луны хайсианского мира, валирийского 4b (4a относится к самому хайсианскому миру).
  Это планета с невероятно плотной атмосферой, давление которой на уровне моря составляет чуть более 150 кПа, и высокой концентрацией кислорода.
  Ее звезда-хозяин обладает необычайно богатым ультрафиолетовым спектром излучения, но излучает невероятно слабое количество красного света.
  Рельеф планеты включает в себя обширный океан, окружающий единственный вулканически активный континент, а также обширные архипелаги.
  Валирия 4b хорошо известна своей флорой, листья которой флуоресцируют оранжевым в интенсивном ультрафиолетовом свете ближайшей звезды.

  Из-за постоянных финансовых проблем GenetiCorp была выкуплена своим крупнейшим конкурентом Interdyne задолго до того, как ее первый колониальный корабль прибыл в намеченное место назначения.
  Вскоре после прибытия первоначальные колонисты "Гарпий" были возвращены "Интердайн", которые первыми добрались до планеты на более быстрых кораблях, созданных уже после этого.
  Некоторые колонисты-гарпии остались на "Родной планете", в то время как другие были переданы компании и постепенно распространились по всему обитаемому космосу.
  Из-за затрат, связанных с радикальной модификацией их генов, большинство гарпий сегодня в долгу перед корпорациями, они должны огромные суммы денег, унаследованные от своих родителей.
  Эти долги часто обмениваются между корпорациями, как акции, что приводит к появлению широкой диаспоры гарпий по всей галактике, что, в свою очередь, придает им чрезвычайно разнообразную окраску.

  ## Биология

  Гарпии биологически классифицируются как другой вид, отличный от Homo Sapiens, из-за экстремальной природы их первоначальных дизайнерских генетических модификаций, делающих их неспособными к полноценному размножению с людьми Солнечного стандарта.
  Однако они не являются настоящими мутантами из-за стабильности своих модификаций, позволяющей им размножаться естественным образом как биологическому виду.
  Тем не менее, "гарпию стандарта GenetiCorp" легко распознать как родственницу человека, отчасти благодаря тому, что у нее сохранились многие части тела и органы, присущие обычному человеку.
  Типичная гарпия обладает человеческим мозгом, сердцем, желудком, почками и репродуктивными органами, а ее кожа мало чем отличается от человеческой, хотя может быть частично покрыта перьями и иметь грубую текстуру на ощупь.

  Их наиболее радикальные внутренние изменения - это наличие второй трахеи, что приводит к появлению четырех органов, напоминающих птичьи легкие.
  Дыхание гарпий в несколько раз эффективнее, чем у человека, при потреблении кислорода, и, как у птиц, у них нет разделения на "вдох" и "выдох".
  Воздух поступает в легкие Гарпии непрерывным циклом, совершая круговые движения через четыре камеры легких. Прослушивание дыхания Гарпии с помощью стетоскопа напоминает прослушивание ритма сердцебиения, оно быстрое и непрерывное.

  Это непрерывное дыхание также позволяет использовать высокоразвитый голосовой орган под названием Сиринкс, который позволяет гарпиям демонстрировать культовую способность имитировать практически любой звук.
  Конечно, это требует существенного компромисса, который усложняет жизнь гарпий в космосе.
  Им требуется в два раза больше воздуха, чем человеку, и они сжигают кислородные баллоны в два раза быстрее, чем любой другой вид.
  Они также в значительной степени подвержены воздействию любых загрязнений воздуха и легко могут пострадать от таких простых вещей, как сигаретный дым или чье-то учащенное дыхание прямо им в лицо.

  ## Уникальные языки
- [color=#008ecc]Валирийский стандарт[/color]:
  Язык, произошедший от восточноевропейских языков старого земного валирийского стандарта, является общепринятым языком гарпий, выросших на своей родной планете Валирий 4b.
  На нем редко говорят за пределами миров, где он является родным, и в наше время он был вытеснен конлангами Солнечного альянса.
  На нем говорят те, кто желает поддерживать традиции и верования древних народов, живших до колониальной эпохи.

  ## Другие примечания

  - Нет, гарпии не откладывают яйца.
  - В сочетании с низкой гравитацией и высокой плотностью атмосферы гарпии способны летать. Однако в стандартных для Терры атмосферных условиях они не умеют летать.
  - Взрослые гарпии могут быть ростом от 135 до 190 см, при среднем росте около 155 см (средний рост человека составляет примерно 175 см, в зависимости от этнической принадлежности).
  - Средний взрослый самец гарпии весит всего 24 кг, в то время как средняя взрослая самка весит 18 кг. Для справки, средний вес взрослого человека мужского пола составляет 71 кг.
  - Любопытно, что у гарпий нет полового диморфизма, присущего земным птицам. Самки гарпий обычно такие же яркие (или их отсутствие), как и их самцы.
  - Космические гарпии (те, что родились не на Родной Планете), как правило, гораздо более красочны и разнообразны, чем те, что обитают на Родной Планете.

  # Черты расы

  ## Позитивные черты
  - [color=#1e90ff]Мимикрия[/color]:
  Гарпии могут имитировать практически любой звук в игре, используя эмоции, за редким исключением. Это включает в себя голосовые эмоции всех других видов.
  Звуковая библиотека гарпий содержит около 700 возможных звуков. Эта особенность присуща только гарпиям.

  - [color=#1e90ff]Бегун[/color]:
  Благодаря невероятно легкому телосложению, базовая скорость бега гарпий на 10% выше, чем у обычного человека.

  - [color=#1e90ff]Пение (продвинутое)[/color]:
  Гарпии обладают значительно более продвинутым вариантом способности [color=#1e90ff] Петь[/color]. Эта особенность даёт Гарпии доступ к встроенному MIDI‑плееру, а также к меню для смены инструментов.
  Щелкните правой кнопкой мыши на себе, чтобы открыть меню инструментов с возможностью замены, и выберите из списка доступных инструментов, которые вы хотите имитировать. Любое из следующих условий как останавливает, так и не позволяет Гарпии петь:

      * Быть немым

      * Быть зомбифицированым

      * Быть мёртвым или в крите

      * Получить более 5 единиц урона за один раз

      * Быть лежачим


  - [color=#1e90ff]Полет в невесомости[/color]:
  Гарпии обладают значительно большим ускорением в условиях невесомости. Эта черта присуща нианам.

  - [color=#1e90ff](На время) Истинный полёт[/color]:
  Гарпии обладают активируемой способностью пытаться летать. Чтобы летать, у гарпии должны быть свободны оба крыла, либо она должна что-то держать в руках, либо быть привязана.
  При активации "Полет" значительно увеличивает максимальную скорость и ускорение гарпии, позволяя ей перелетать через препятствия.
  Использование "полета" требует значительного количества выносливости.

  - [color=#1e90ff]Когти[/color]:
  Функционирует как черта [color=#1e90ff]Когти[/color]. Безоружные атаки гарпии наносят 5 единиц колющего урона.

  ## Отрицательные черты
  - [color=#ffa500]Астматик[/color]:
  Используя свои мощные птичьи легкие, гарпии дышат в два раза глубже и в два раза чаще, чем обычные люди. Это приводит к выполнению двух ключевых условий. Во-первых, срок службы всех кислородных баллонов у Гарпий в два раза меньше.
  Второе условие заключается в том, что гарпии исключительно уязвимы к ядовитым испарениям. При воздействии даже небольшого количества углекислого газа и/или аммиака гарпия вскоре начинает задыхаться.
  От удушья можно избавиться, отойдя подальше от источников ядовитых испарений (таких как гниющие тела, открытые газовые баллоны или несколько человек в закрытом помещении без скрубберов).
  Задыхающаяся гарпия также может предотвратить удушье, дыша из баллона с чистым кислородом не менее 6 секунд.

  - [color=#ffa500]Чрезвычайно низкая плотность[/color]:
  Средний вес гарпии составляет всего 24 кг, но может достигать 10 кг, а максимальный - 31 кг. Из-за этого гарпии страдают от любых массовых соревнований.
  Это приводит к таким недостаткам, как, но не ограничиваясь ими:
    - Испытывает большую отдачу при стрельбе из огнестрельного оружия
    - Его легче сбить с ног
    - Его легко поднять другим людям
    - Его легко бросать
    - Ему труднее толкать или перетаскивать тяжелые предметы
    - У него более слабый урон в ближнем бою от некоторых видов оружия
    - Его очень легко уносит космическим ветром

  - [color=#ffa500]Полые кости[/color]:
  Гарпии получают на 15% больше урона от любого источника грубого урона.

  - [color=#ffa500]Ультрафиолетовое зрение[/color]:
  У гарпий есть уникальный вид хрусталика, который позволяет им видеть в ультрафиолетовом -сине-зеленом - свете, но не позволяет различать красный цвет. Это свойство соответствует ультрафиолетовому зрению.
  "Ультравидение" также можно "подкупить" при создании персонажа, используя признак [color=#1e90ff], модифицирующий трихромат[/color].

  # Уникальные предметы агента синдиката

  - [color=#1e90ff]Бионический сиринкс[/color]:
  Гарпии-предательницы могут дополнительно приобрести Бионический Сиринкс. Он представляет собой имплантат, который при вживлении в Гарпию действует как внутренний преобразователь голоса.
  Бионический Сиринкс будет работать только на гарпиях.

</Document>
