<Document>
  # I.P.C.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="КПБ"/>
  КПБ (Integrated Positronic Chassis — интегральное позитронное шасси) — вид разумных роботов и [color=yellow]независимых личностей[/color], то есть [color=red]на них не распространяются законы робототехники[/color]. Эмаг не может их «взломать», поскольку у них нет предустановленных директив. [color=red]КПБ — кремниевые существа, поэтому обычные врачи не умеют их чинить.[/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронный мозг"/>
  </Box>
  Как и борги, КПБ используют позитронный мозг в качестве вычислительного центра. Однако, в отличие от боргов, КПБ нельзя собрать на месте. «Дешевле создать оболочку, которая тебе подчиняется, чем ту, что — нет! *подмигивание*»

  ## Подзарядка КПБ
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Терминал APC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Зарядная станция боргов"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Элемент питания"/>
  </Box>
  КПБ можно заряжать тремя способами:

  Терминал APC: КПБ могут подзаряжаться от терминалов APC. Нажимайте [color=yellow]Alt + ЛКМ[/color] по терминалу столько раз, сколько нужно для полной зарядки.

  Зарядные станции боргов: КПБ могут заряжаться в зарядных станциях боргов. По возможности используйте те, что расположены вне научного отдела, чтобы избежать лишней суеты.

  Элемент питания: у КПБ есть внутренняя энергоячейка. Её можно просто заменить, открыв люк и переставив аккумулятор вручную.

  ## Встроенная радиостанция
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Ключ шифрования"/>
  </Box>

  КПБ [bold]не могут[/bold] использовать внешние радиоприёмники — у них уже есть встроенный модуль. Им нужен лишь ключ шифрования. Щёлкните по КПБ [color=yellow]кусачками[/color], чтобы извлечь их ключи.
  Новые ключи можно найти по всей станции или вынуть один из секторной рации с помощью [color=yellow]отвёртки[/color].

  ## Ремонт
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Сварочный аппарат"/>
    Сварочные аппараты используются для устранения [color=yellow]грубых[/color] повреждений.
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Кабели (любой тип)"/>
    Кабели используются для устранения [color=yellow]ожогов[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Стеклянные листы (любой тип)"/>
   Стеклянные листы используются для устранения [color=yellow]слепоты[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    В случае выхода из строя КПБ после полного восстановления его следует перезапустить с помощью кнопки [color=yellow] "Перезапустить"[/color] (которую можно щелкнуть правой кнопкой мыши).

    [color=красный]НИКОГДА НЕ ПЫТАЙТЕ КПБ электрическим током с помощью дефибриллятора или каким-либо другим способом, пока он не заряжен, так как это приведет к выбросу энергии из аккумулятора наружу![/color]
  </Box>

</Document>
