<Document>
 # Они, гиганты Шпоры
(информация, представленная в этом разделе, предоставлена trashalice на Discord/GitHub)

 <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobOni" Caption=""/>
  </Box>

## Преимущества
-35%-ный урон от тупого оружия в ближнем бою, 25%-ный урон от других видов оружия (может быть изменен с помощью черт)
-15 дополнительной выносливости и увеличенная регенерация выносливости
- Более высокая базовая масса
-Уникальный предмет предателя: канабу

<GuideEntityEmbed Entity="Kanabou" Caption=""/>

## Отрицательные стороны
- Низкий псионический потенциал, не позволяет использовать черты пси-потенциала
-Точность стрельбы из оружия дальнего боя смехотворна


## Краткое введение
Виды они, встречающиеся в различных секторах галактики, являются выносливыми, сильными (в равной степени как волей, так и телом) и, конечно же, крупными гуманоидами, хотя и не являются плодом генетических экспериментов, а, скорее, недавно обнаруженными чужеродными видами на их родной планете Линарве-С, густо населенной покрытая лесами, теплая и влажная планета с участками степей и горных хребтов.

На планете обитает довольно агрессивная местная фауна, а также различные кланы они, начиная от кочевников в восточных степях и заканчивая трудолюбивыми северными кланами, живущими в горах, которые, как правило, изготавливали многие из традиционных видов оружия и доспехов они, которые часто можно увидеть в различных музеях и в зданиях любой организации, имеющей значительное количество Они в своих рядах.

Погода на Линарве-С часто бывает экстремальной и враждебной для многих менее суровых форм жизни, при этом единственной обычной константой является влажность, напоминающая джунгли, на значительной части планеты, муссоны и экстремальная жара являются исключительно распространенными явлениями, а из-за незначительного наклона оси планеты условия практически никогда не ухудшались. враждебная, поскольку планета почти не испытывала сезонных изменений.

## Колониальные усилия, родина Они
Колонизацию планеты возглавил исследовательский флот "Интерстеллар Заводской" в надежде испытать свое экспериментальное оружие на крупных хищниках планеты, а подразделение генетических исследований также заинтересовалось разнообразной экосистемой планеты. Процесс колонизации был трудным, многие колонисты с трудом приспосабливались к постоянным нападениям опасной территориальной фауны на аванпосты и экспедиции, а тяжелая военная техника плохо работала во влажной среде и на грязной местности, поэтому, чтобы уменьшить ущерб корпоративным активам, корпорация предприняла попытку начать переговоры с Они, чтобы помочь в укрощении планеты.
Вид в целом был несколько раздвоен в отношении сотрудничества с корпорацией, вторгшейся на их землю, но обещание технологических достижений, безопасности от менее “доброжелательных” сил и, конечно же, возможность исследовать звезды, то, что когда-то многим казалось невозможным, начали склонять некоторых помогать человечеству. захватчики в своем стремлении переделать планету.

Более полутора десятилетий велась дорогостоящая кампания объединенными межзвездными силами Заводского и командами Они, действовавшими в качестве навигаторов, разведчиков и переводчиков. Кампания будет включать в себя создание более постоянной инфраструктуры, защиту фауны в зонах обитания и сбор образцов для изучения в отделе генетики Заводского.
Кампания была расценена многими как провал, планета не поддавалась силе корпораций, инфраструктура для удовлетворения желаний корпораций не могла быть реализована, а дефолиация не была бы вариантом, поскольку это разрушило бы предыдущую цель колониальных усилий, но некоторые преимущества все же были в результате исследование, проведенное на местных жителях, оказалось исключительно полезным, они были созданы для исключительных испытуемых с аугментацией, поскольку их тяжелые тела поддерживали аугментацию, которая в противном случае сокрушила бы другой морфотип. Это также позволило некоторым более хитрым старейшинам кланов наложить свои лапы на корпоративный мир, используя неудачи корпорации для получения компенсаций, льгот и информаторов, что привело бы к тому, что крупнейшие кланы стали бы либо частью, либо полноценными корпорациями.

Однако из-за внедрения некоторых кланов в корпоративный мир к более крупным кланам Они относятся с подозрением, как и к некоторым мегакорпорациям, многие считают, что они продали свои идеалы ради власти, физически и метафорически усиливая конкуренцию шантажом, угрозами и даже насилием, нападения со стороны Они могут оказаться изнурительными, или фатальный. В наши дни они часто оказываются в частных охранных подразделениях и на спасательных операциях, поскольку их физическая мощь, устрашающая фигура и в целом сильная воля позволяют им процветать в таких условиях.

## Физиология и менталитет
Они, как упоминалось ранее, в среднем значительно крупнее по сравнению с различными другими морфотипами, наряду с более плотной мышечной массой и поддерживающими связками, которые позволяют биологически обосновать колоссальные размеры Oni, сильной сердечно-сосудистой системой, обеспечивающей высокоэффективную доставку кислорода по всему телу, что позволяет Oni работать, или, во многих случаях, бороться в течение длительного периода. Кости и кожа они чрезвычайно прочные, особенно после образования мозолей и/или рубцов. Нанесение шрамов является распространенной культурной традицией среди многих кланов они, особенно кочевых по происхождению, поскольку это доказывает стойкость людей перед лицом опасности. Это было приспособлено для лучшей борьбы с разнообразной опасной фауной их родного мира, которую они часто уничтожали в засадах своей необузданной мощью.
Они также щеголяют рогами, похожими на многих земных млекопитающих, их размер и форма во многом зависят от происхождения, они являются гордостью и отрадой многих, некоторые даже украшают их кисточками и другими украшениями или даже сбривают их до двух пеньков, хотя это встречается редко и рассматривается многими обществами они как наказание Однако некоторые стали делать это добровольно из солидарности с теми, кого наказывают драконовские традиции.

Строение скелета Они исключительно прочное, оно значительно прочнее, чем у их человеческого аналога, особенно череп, с удивительно крепкими лбом и макушкой, вероятно, усиленными для поддержки рогов, в результате чего вероятность сотрясения мозга у них и повреждения головного мозга от внешних физических травм значительно ниже, чем у других животных. виды. В остальном Они очень близки по биологии к типичному человеку с Солнечной системы, просто увеличены в размерах, чтобы приспособиться к более крупной и сильной форме.

Однако у них есть некоторые недостатки, их точность при стрельбе из многих видов огнестрельного оружия, грубо говоря, смехотворна, из-за больших и менее гибких рук многих из них прицеливание и стрельба из огнестрельного оружия часто проблематичны.
Ментально Они часто очень решительны и непоколебимы, но имеют склонность к плохому характеру, упрямству и “упорству кабана, несмотря на опасность для их собственной личности”, их более железный разум не так сильно подвержен влиянию ноосферного вмешательства, многие псионические они имеют более слабый уровень развития. потенциально обладает псионическими способностями, но все еще может обладать необузданной силой других видов, в конце концов, капризы ноосферы непостоянны.
У них больше шансов заболеть дисбалансом формы волны, примерно на 35% больше шансов заболеть или родиться с этим заболеванием по сравнению с другими софонтами, по этой причине эпистемологическая теория о том, что люди с дисбалансом формы волны не считаются софонтами, часто непопулярна в обществах Они.

Пигментация они сильно различается, и хотя в наши дни трудно сказать, является ли это результатом генной модификации, данные о колонизации Linarvee-c свидетельствуют о том, что окраска они была очень разнообразной и до этого, что позволяет предположить, что некоторые из них были результатом адаптации камуфляжа определенных линий к своим территориям и более урбанизированным обществам до колонизации. высшие классы стремились к тому, чтобы дети с более экзотической внешностью были символом статуса, к счастью, эта элитарность начала угасать по мере того, как люди приобщались к мультикультурализму, представленному работой в различных корпоративных секторах, где представлены разные виды и идеалы.

</Document>
