<Document>
  # Плазмолюд

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobPlasmaman" Caption=""/>
  </Box>

  Они дышат плазмой, и вдыхаемый кислород очень токсичен для них.
  Воздействие кислорода приводит к их возгоранию.

  Чтобы предотвратить возгорание, они надевают герметичные костюмы, состоящие из защитного костюма (в прорези комбинезона). также [bold]пригоден для использования в космосе[/bold] как шлем костюма.
  Другие костюмы, такие как костюмы EVA, vacsuit, tacsuit и hardsuit, также защищают их от воздействия кислорода.

  Они не испытывают ни голода, ни жажды.
  У них нет крови, и они не могут истечь кровью.

  Благодаря своему скелету, они могут потреблять молоко, чтобы получить положительный настрой и медленно заживлять повреждения от ударов, перегрева, шока и едкого вещества.
  Они также могут потреблять плазму, чтобы получить больший положительный настрой и быстрее залечить все виды повреждений, за исключением повреждения клеток.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DrinkCartonMilk" />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma1" />
  </Box>

  Они наполняют свои кулаки плазменной пылью, которая воспламеняется при ударе, нанося [color=orange] 5 единиц теплового [/color] и [color=red] 2,25 единиц тупого[/color] урона. Однако каждый успешный удар наносит [color=yellow] 1 единицу теплового[/color] урона их рукам.

  Плазмолюд с чертой [bold]Когти[/bold], [bold]Когти[/bold] или [bold]Удаление природного оружия[/bold] наносите меньше урона без оружия, но не наносите себе урона от атак без оружия.

 Они наносят [color=#1e90ff] на 40% меньше колющего, на 20% меньше режущего и на 20% меньше ядовитого урона[/color],
а также [color=#8658fc] невосприимчивы к радиации и холоду[/color],
но наносят [color=#ffa500] на 50% больше тупого урона. и на 50% больше теплового урона[/color].

  Благодаря своей [color=#8658fc] невосприимчивости к холоду[/color] они могут жить в холодных условиях, таких как Ледниковая станция, без необходимости в зимнем пальто.

  Их плотность немного ниже, чем у обычных видов. Это приводит к таким недостаткам, как, помимо прочего, повышенная уязвимость к толчкам, поднятию и швырянию космическим ветром, а также к тому, что им труднее таскать тяжелые предметы.

  ## Экипировка
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformEnvirosuit" Caption="envirosuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadEnvirohelm" Caption="envirosuit helmet"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyPlasmaTankFilled" />
  </Box>

  Все плазмолюды начинаются с защитного костюма, шлема защитного костюма и резервуара для плазмотрона.

  В их защитных костюмах есть [color=#1e90ff] самогаситель[/color] с ограниченным зарядом, который они могут активировать, когда находятся в огне
и надевают шлем защитного костюма. Самогаситель необходимо подзаряжать между использованием.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Заправку картриджей для самогасителя костюма можно приобрести в [bold]Лодаутах[/bold], или распечатать в лаборатории медицинских технологий после проведения исследований.
    После заправки самозаряжающийся огнетушитель можно сразу же использовать снова.
    <GuideEntityEmbed Entity="EnvirosuitExtinguisherRefill" />
  </Box>

  Их шлема защитных костюмов являются [bold]пригодными для использования в космосе[/bold] и обеспечивают защиту при сварке. Козырек шлема можно подсвечивать как фонарик, используя вставленный в него элемент питания в качестве батарейки.
  Они не могут есть или пить, не снимая защитного шлема.

  Внутренний резервуар для плазмы работает примерно в течение часа, после чего его необходимо заменить или долить снова.

  ## Медицинское лечение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed" />
  </Box>

  Перед проведением операции на плазмамене необходимо сначала снять с него защитный костюм, что в насыщенной кислородом среде является катастрофой.

  Чтобы обойти это, Плазмолюда можно пристегнуть к [bold]стазисной кровати[/bold] перед снятием
защитных костюмов, чтобы предотвратить их самовоспламенение во время хирургической процедуры.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Их защитные шлемы не позволяют им принимать таблетки, но защитные костюмы позволяют вводить через них химические вещества.
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption=""/>
  </Box>

</Document>
