<Document>
  # Унатхи
Вся информация, включенная в этот документ, лицензирована в соответствии с CC BY-SA 4.0 и взята с сайта https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Unathi с некоторыми изменениями от VMSolidus(Github).
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobReptilian" Caption=""/>
  </Box>

 Унати (прямое множественное число: Unathi – You-NAWH-thee, как единственное, так и множественное) (прилагательное: Unathite - You-NAWH-thit) - раса высоких гуманоидных рептилий, достигающих в среднем шести-семи футов в высоту, самки которых немного меньше ростом. Они обладают смесью змееподобных и крокодилоподобных черт, в результате чего имеют твердую чешую, напоминающую пластины.
  Унатхи живут в своей родной системе Ууэоа-Эса, а их родной планетой является Могес. Историю планеты можно кратко охарактеризовать как разделенную между различными гегемониями, названия которых были даны самым могущественным кланам Могов на протяжении всего времени.
  Клановая система глубоко укоренилась в обществе унати, и все остальное вращается вокруг нее. Она составляет важную часть их кодекса чести, в котором подчеркивается важность боевых навыков и верности Клану.

  Религия и духовность играют важную роль в обществе унати, а религиозные различия являются основным разделяющим фактором.
  Конфликт между церковью Сках и различными конфессиями Могов, а также различными общинами и культами вызвали конфликты и войны между гегемонией Извески и королевствами, которые в конечном итоге вошли в коалицию традиционалистов.
  Этот конфликт достиг своего пика, когда они вступили в межгалактическую стадию, которая теперь известна как война контактов. После этого конфликта некоторые унати бежали с планеты через порты шаттлов "Гефест" или "НаноТразен".
  Унатхи, бежавшие в такие мегакорпорации, как NanoTrasen, находят себе работу в сфере безопасности и инженерии, но в последнее время многие из них проявили себя как компетентные хирурги и блестящие ученые, получая возможности, которых Могос лишил бы их из-за своей строгой феодальной иерархии.
  Однако другие ускользают из-под контроля и становятся работорговцами, налетчиками или пиратами. По мере того, как в родной системе Унати растет способность строить космические корабли, растет и космическое пиратство и контрабанда.

  После войны контакта у Могеса появилось два разных биома. Плодородные нетронутые земли с их огромными джунглями, обширными болотами и густыми лесами; все это защищено мощным оборудованием для терраформирования, которое обеспечивается богатством и властью Гегемонии.
  Противоположностью этому являются подвергшиеся бомбардировке королевства пустошей на пепелищах равнин и лесов, превратившиеся в огромную, охватывающую планету пустыню, где свирепствуют наказанные королевства, совершающие набеги, чтобы выжить, и частично падальщики, живущие в городах на гусеницах.

  ## Мегакорпоративные отношения

  До 2465 года могейские унати, которые не были членами торговых гильдий, почти исключительно работали в "Гефестус Индастриз".
  Унати, состоящие в гильдии, в первую очередь заключают контракты с NanoTrasen или Orion Express, в зависимости от выбора профессии. Юнати, живущие в Доминии, как и большинство их соотечественников, ищут работу в "Интерстеллар Заводской".

  После того, как Гильдия торговцев объявила о банкротстве, "Гефестус Индастриз" выручила все гильдии-гегемоны и реорганизовала их под знаменем компании.
  С тех пор почти все жители Могеса так или иначе работают на "Гефест".

  # Биология

  Средняя продолжительность жизни большинства унати составляет около шестидесяти лет. Однако они, как правило, доживают и до шестидесяти лет, если им оказывается современная медицинская помощь, доступная другим космическим видам.
  Будучи хладнокровными существами, они быстро устают и даже впадают в кратковременную кому при воздействии экстремально низких температур.

  У людей и юнати много общего во внутренней биологии, за некоторыми примечательными исключениями.
  Поскольку они относятся к плотоядным видам, их рацион в основном состоит из мяса и продуктов животного происхождения, хотя они хорошо переносят некоторые растения и фрукты.
  Хотя унати получают незначительную пользу от употребления определенных фруктов, они не получают никакой пищи из растений.
  Благодаря своей плотоядной природе, они также обладают увеличенной емкостью желудка, что позволяет им съедать больше пищи за раз.
  Типичный унати обычно ест только один раз в день, а более бедные синта, возможно, раз в два дня.
  В силу своей эволюционной истории они чаще всего склонны к вялости и нерасторопности движений, поэтому передвигаются медленнее, чем большинство органических видов.
  Однако цикличность работы унати по сравнению с другими видами намного быстрее. Унати - это существа, которые спят полифазным сном: они спят короткими промежутками времени, а не в одно и то же время в течение ночи.
  Несмотря на то, что они склонны к медлительности, синта часто способны на невероятные всплески энергии и скорости, а их способность работать в течение трех-четырехчасовых периодов времени компенсирует их более нерегулярный график.

  Репродуктивная система синтаун очень похожа на репродуктивную систему земных рептилий. Самки откладывают яйца, средняя продолжительность кладки составляет от одного до трех.
  Период беременности у них длится шесть месяцев, после чего их откладывают во влажном теплом месте. Через два месяца плод полностью развивается и вылупляется из яйца.
  Унатхи появляются на свет с когтями и способностью ходить в течение нескольких часов после вылупления. Синтаунатхи считаются взрослыми, когда им исполняется 16 лет.

  # Внешность

  Унати, как биологический вид, отличаются большим разнообразием в типах телосложения, а также множеством более мелких физических черт, передаваемых из поколения в поколение.
  Черты лица и тела различаются по размеру и форме, у некоторых из них внешность хищника, змееподобная внешность или более драконья фигура.
  Длина хвоста часто определяется генетически; и наоборот, обхват хвоста определяется рационом питания унати, поскольку в нем накапливается большая часть жира в организме — у знати отрастают одни из самых больших хвостов.

  Чешуя унати несколько прочнее человеческой кожи, хотя она выпадает не сразу, а время от времени.
  Более уязвимые и скрытые участки кожи, такие как живот и талия, тыльная сторона суставов и внутренняя поверхность бедер, покрыты тонкой кожицей и не покрыты чешуей.

  Типичный здоровый взрослый самец унати весит примерно 280 фунтов. Самки синта отличаются от самцов тем, что у них, как правило, более короткая и округлая морда.
  Типичная здоровая самка унати весит примерно 250 фунтов. Самки унати вырастают примерно от 5'9 дюймов до 6'8 дюймов, в то время как самцы унати вырастают примерно от 6'0 дюймов до 7'0 дюймов.
  Необычный рост, как правило, имеет меньший масштаб, так как чем выше унати, тем больше вероятность того, что у него будут проблемы со здоровьем и он проживет не так долго, как другие.

  Представители обоих полов стоят на пальцеобразных ногах, с тремя пальцами на каждой ступне и загнутым прибылым пальцем, а также имеют когтистые лапы и кисти.
  У них также очень длинные языки, обычно черного или очень темно-красного цвета, которые могут достигать полутора футов в длину и раздвоены, как у змей.
  Во многом так же, как и у змей, унати могут пробовать воздух вокруг себя с помощью языка. Они моргают, и у них такие же слезные протоки, как у людей.

  Рога унати не отрастают естественным путем, и серьезные повреждения, как правило, остаются навсегда.
  Травники обычно изготавливают и продают древние рецепты с использованием местных трав, известных как "паста из рога", которые помогают справиться с косметическими царапинами или мелкими сколами.
  Более современный синтетический роговой гель (на основе костного геля), разработанный в основном компанией Zeng-Hu Pharmaceuticals, может полностью восстановить утраченный рог, но из-за дороговизны он, как правило, доступен только высшим классам и аристократам.

  ## Окраска

  Унатхи также часто рождаются в одной из четырех основных цветовых категорий: красной, черной, оранжево-коричневой, "песочной" и зеленой.
  Альтернативные окрасы встречаются редко, в очень небольшом количестве встречаются темно-синие унатхи и даже альбиносы. Альбиносы иногда слегка окрашиваются, оставаясь преимущественно белыми. Традиционно к унати с необычным цветом кожи относятся с предубеждением, хотя некоторые кланы за пределами извески могут относиться иначе.

  Было замечено, что в одних районах чешуйчатая окраска была представлена чаще, чем в других, и, таким образом, многие оттенки этих цветов в культуре унати были названы в честь мест, где они чаще всего встречаются.

  Считается, что современные краснокожие унати происходят из большого кочевого клана, который поселился к югу от Могрезийского моря вокруг современного Скаламара. В настоящее время синта с красной чешуей, как правило, можно увидеть на всем южном побережье Могрезийского моря и на горных хребтах вблизи него.
  Современные унати зеленого цвета родом с южной стороны Могрезийского моря, и их чаще можно увидеть по эту сторону побережья и даже в более холодных землях, расположенных еще южнее. Удивительно, но вокруг озера Сахль также находится большое количество унати зеленого цвета, что указывает на то, что много веков назад здесь поселился древний кочевой клан синта, состоявший в основном из зеленых людей.
  Оранжево-коричневый и песочно-желтый цвета унати представлены в широком спектре расцветок. Это наиболее распространенный цвет, который можно увидеть на большой территории, и считается, что его происхождение связано с перемещением людей в результате древних конфликтов, которые вынудили их мигрировать и найти новую родину. Точнее, унатхи, носящие такие цвета, как правило, в большей степени представлены на обширной территории, расположенной между Даракатом, Бахардом, Мудки и Юкалом.
  Черные или “темнокожие" унати, по-видимому, не происходят из какой-либо конкретной области, и вместо этого их чаще можно увидеть в более холодных районах Могеса, как на севере, так и на юге. Популярная теория гласит, что черные чешуйки на самом деле являются следствием воздействия холода в течение нескольких поколений, что еще предстоит доказать.
  Все окрасы, за исключением альбиносов, не смешиваются; если у коричневого унати и светло-рыжего унати есть ребенок, красная чешуя у ребенка может быть немного темнее, но цвета не смешиваются, создавая что-то новое.

  ## Генетические Вариации

  Помимо окраски чешуи, многие другие физические аспекты тела унати могут сильно различаться.
  От рогов и воланов до дополнительных чешуйчатых гребней и различных структур самого скелета унати (а именно, черепа).
  В то время как анатомические различия внутри вида естественны, унатхи примечательны тем, насколько широкими могут быть эти различия и как быстро они проявляются.
  Точные научные данные, стоящие за этим, были утрачены после войны контактов, и большая часть исследований, связанных с этим явлением, проводится специалистами Nanotrasen и Zeng-Hu.
  Однако предполагается, что синты просто эволюционируют и приспосабливаются к окружающей среде гораздо быстрее, чем большинство других разумных видов Шпоры, что приводит к таким большим физическим различиям только между унати.
  Исходя из этого, также предполагается, что, поскольку население унати перемещается с планеты на планету, а Могес находится на пути к значительным изменениям (могут ли последствия войны Контакта отразиться на родном мире синта, или усилия по терраформированию могут спасти его), упомянутые биологические различия между различными группами будут только увеличиваться и более экзотичным в ближайшие несколько столетий.

  # История

  История унати - это, в основном, история каждой гегемонии, существовавшей на протяжении всей их истории. Только трем кланам удалось создать империю, достойную титула "Гегемон".

  Гегемония Крес'ха'норов продолжалась примерно с 920 по 1500 год н.э. Она наиболее известна тем, что была первой империей, подчинившей себе Моголов и создавшей то, что тогда было современным феодальным государством.
  В их империи появились города-крепости, стальное оружие, централизованное налогообложение и другие инновации. Это закончилось жестокой войной за наследство, в результате которой Моголы снова были разбиты на сотни отдельных королевств, не имевших реальной глобальной власти.

  В 16 веке власть гильдий начала расти, сформировав раннюю форму меркантилизма. Создавались гильдии пекарей, мясников, бакалейщиков, мельников, кузнецов, плотников, ткачей, каменщиков, сапожников - фактически, почти у каждой профессии была своя гильдия.
  Такие стандарты, как "простые меры веса", были созданы гильдиями, и инспекторы гильдий проверяли магазины, чтобы убедиться в соблюдении правил.
  Гильдии помогали своим членам, которые болели или попадали в беду, а иногда и заботились о семьях после смерти члена.
  В это время гильдии также основали первые крупные университеты. Обладая невероятной эксклюзивностью, эти университеты положили начало новой эре специализированного труда и интеллектуалов.

  В 19 веке возникла Вторая гегемония, которой правил клан Саракус.
  Их клан правил жестко и насаждал технический прогресс в городах.
  В 1930-х годах они безжалостно модернизировали свою империю в рамках "Великого начинания", проводя электричество, радио, асфальтированные дороги, современную сантехнику и другие современные инновации.

  В 1994 году клан Извески жестоко сверг Сараку и вырезал всю уцелевшую династию, провозгласив Третью гегемонию.
  После того, как они выиграли невероятно разрушительную глобальную войну, чтобы защитить свои притязания, Извески правили Могами вплоть до наших дней.

  В 2403 году исследовательская группа людей обнаружила Могес. Вскоре после этого был установлен первый контакт с гегемонией Извески.
  Торговцы и ученые Солнечного альянса стеклись на Могес, живя под очень тщательным наблюдением и охраной в городах Извески.
  Скаламар, второй по величине город Извески, стал первым городом юнатитов, в котором был построен шаттл-порт. Принадлежащий компании NanoTrasen, он служил для доставки людей на поверхность планеты и обратно.

  Война контактов, о которой подробнее читайте здесь, была катастрофической глобальной войной, длившейся с 2438 по 2449 год.
  Борьба велась между двумя мировыми державами, гегемонией Извески и коалицией традиционалистов.
  Война велась за само будущее юнати и их отношения с остальной галактикой.
  Извески потребовали, чтобы Моги подчинились единому мировому правительству, управляемому ими самими, и использовали влияние человечества.
  Коалиция традиционалистов отвергла это. 5 сентября 2439 года разразилась ядерная война, причинившая огромные страдания всему Могесу и непосредственно приведшая к созданию Пустоши, которая, как ожидается, поглотит Могес в течение ста лет.

  # Черты Расы

  - [color=#1e90ff] Диета рептилий[/color]: Унати могут есть ТОЛЬКО фрукты и мясо, но могут есть сырое мясо и пить кровь без каких-либо побочных эффектов.

  - [color=#1e90ff] Устойчивость к высоким температурам[/color]: Унатхи предпочитают несколько более высокий температурный диапазон, чем у людей.

  - [color=#1e90ff] Хватательный хвост[/color]: Унати могут перетаскивать предметы хвостом, сохраняя свободными обе руки.

  - [color=#1e90ff]Когти[/color]: Атаки когтями без оружия наносят рубящий урон, а не тупой.

  - [color=#ffa500]Непереносимость холода[/color]: Унати наносят [color=#ffa500] на 30% больше урона от холода.[/color]

</Document>
