<Document>
  # Шадовкин

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="MobшадовкиныDummy" Caption=""/>
    </Box>

  Публичная информация о происхождении Теневиков невероятно скудна, отчасти из-за скрытной природы этих существ. Культ Эпистемологии знает, что они произошли из измерения, которое официально известно как "Мир в конце всех времен", но любые попытки собрать информацию об этом измерении повсеместно наталкиваются на молчание или враждебные взгляды. Только среди себе подобных шадовкины имеют много названий для этого ужасного места, наиболее распространенным из которых является просто "Тьма". У них есть несколько эволюционных приспособлений для жизни в таком невероятно враждебном мире. Таким образом, исходя из этих адаптаций, можно предположить, что Мир в Конце Всех времен будет необычайно холодным, полностью лишенным видимого света и с разреженной атмосферой.

  Шадовкины в их нынешнем состоянии являются ценными сотрудниками Nanotrasen и часто переходят на работу в другие компании или отрасли космоса.
  Они, как правило, известны как надежные сотрудники, которым можно доверять, и у них нет ничего исключительно негативного или позитивного в отношении их трудовой этики.
  Известно, что их нанимают охранные компании-подрядчики и организации наемников-фрилансеров из-за их способности уходить в тень по своему желанию.
  Настроения, направленные против Теневиков, не очень распространены среди сотрудников Nanotrasen, но некоторые шадовкины, которые продолжают взаимодействовать с неосферой и создавать проблемы вокруг себя, имеют тенденцию вызывать гнев местных властей.

  ## Биология

  Биология теневиков довольно неизвестна, так как в настоящее время в этом секторе их не так много.
  Мы знаем несколько вещей, одна из которых заключается в том, что внешне самцы и самки выглядят одинаково, и на первый взгляд не различают их пол.
  Шадовкины внешне очень андрогинны, их шерсть плотно прилегает к телу, без каких-либо внешних различий, независимо от пола.
  Как правило, они бывают двух цветов: подавляющее большинство - темных, в то время как редкие - белые или серые.
  Люди из племени теней, у которых был такой мех, как оранжевый и бирюзовый, неизменно заявляли, что их мех был окрашен, когда их спрашивали, что наводит нас на мысль, что темные тона и белый - единственные натуральные цвета меха.
  Недавние вскрытия также показали, что у Теневиков, похоже, нет зрачков, их глаза представляют собой просто большие светящиеся шары.
  Неясно, как они видят без видимого зрачка, но, похоже, даже они сами этого не знают.
  В отличие от других видов, у Теневиков четыре уха вместо двух.
  Их верхние уши отвечают за передачу мыслей с помощью эмпатии, а нижние - за восприятие мыслей, которые были переданы с помощью эмпатии.
  Хвосты теневиков, как правило, мясистые и подвижные, покрыты мехом.
  Хвосты у теневиков бывают разных форм и размеров - от больших и пушистых до коротких и грубых, хвосты, похоже, не помогают сохранять равновесие, и неясно, умеют ли они что-нибудь делать в темноте.
  Языки теневиков также довольно универсальны, они единственные способны эффективно общаться с Мариш.
  До сих пор исследователи изо всех сил пытались и не смогли найти способ ввести Мариш в переводчик таким образом, чтобы он был точным и понятным.

  ## Уникальный Язык

- [color=#2c2d33]Марийский[/color]:
  Марийский - это уникальный и особенный язык шадовкиных, который был разработан, когда они начали выходить из Тьмы в обычные измерения.
  Марийский - это язык, на котором может правильно говорить только человек, владеющий языком тенеподобных, другими органическими языками и даже компьютерами, которые изо всех сил пытаются его освоить.
  Марийский отличается от эмпатии тем, что на нем говорят, в то время как эмпатия обычно передается посредством вибрации четырех ушей.

  ## Прочие записи

  - Шадовкины, в отличие от гарпий, на самом деле вылупляются из яиц.
  - Шадовкины в среднем немного ниже среднего человека; некоторые могут быть на пару дюймов выше, но ненамного.
  - У теневиков нет понятия гендера, а есть только биологический пол; в первую очередь это связано с тем, что внешне и мужчины, и женщины выглядят одинаково.
  - Люди-Тени в основном жили кочевыми племенами, но по мере того, как их становится все больше в разных измерениях, это начинает меняться.
  - Характер людей-Теней в первую очередь определяется цветом их глаз, узнайте все о них!

  ## Черты Расы
  ### Положительные черты
  -[color=#303056]Бочкообразная грудь[/color]:
  Из-за того, что шадовкины живут в измерении, где мало воздуха, у них нет легких, а есть сердцевина. Их сердцевина позволяет им более эффективно перерабатывать кислород и в результате расходовать его меньше.

  -[color=#303056]Врожденная телепатия[/color]:
  Шадовкины от природы обладают телепатией, что позволяет им общаться с другими псиониками по своему желанию.

  -[color=#303056]Псионические черты[/color]:
  шадовкины как биологический вид обладают уникальной способностью легче осваивать новые псионические способности, отчасти из-за того, что их родное измерение невероятно враждебно по отношению к тем, кого можно было бы считать "нормальными".

  -[color=#303056]Отдых[/color]:
  Шадовкины способны погружаться в глубокий и крепкий сон, быстро восстанавливая ману и получая возможность раньше других использовать псионические способности.

  ### Отрицательные черты
  -[color=#303056]Стеклянная пушка[/color]:
  Шадовкины очень уязвимы к урону из самых разных источников, предпочитая скорость и ловкость прямому бою.

  -[color=#303056]Лёгкая цель[/color]:
  Из-за того, что они по своей природе псионики, они становятся легкой добычей для чрезмерно нетерпеливых сотрудников отдела эпистемологии... и любых других тварей, которые прячутся в темноте.

  -[color=#303056]Неудачная эволюция[/color]:
  Большинство шадовкинов невысоки, поэтому их легко поднимать и швырять. В результате космический ветер действует на них на 20% сильнее, а кости у них сравнительно непрочные.

S</Document>
