<Document>
  # Таяры
  Вся информация, включённая в этот документ, лицензирована по CC BY-SA 4.0 и взята с сайта https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Tajaran с некоторыми правками от SX-7 (Github).
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobTajaran" Caption=""/>
  </Box>
  Таяры (ед. и мн. число: Tajara — «та-джа-ра»; прилагательное: Tajaran — «та-джа-ран») — раса гуманоидов с ярко выраженными кошачьими чертами: полухватательный хвост, тело, покрытое мехом разных оттенков, и подушечки на ступнях с пальцеходной походкой.
  История и общество таяр глубоко пронизаны противостоянием между кастовой системой и правящими режимами.
  В настоящее время вид втянут в «холодную войну» между тремя державами, контролирующими их родной мир — Адхомай.

  # Биология

  Для среднестатистического человека таяры во многом похожи на земных кошачьих; однако с научной точки зрения это сходство скорее поверхностно.
  В отличие от земных кошек, таяры — всеядные двуногие.
  Их тела почти полностью покрыты густым мехом, который прекрасно защищает от экстремального холода Адхомая.
  Слой подкожного жира и меха эффективно удерживает тепло.
  Лишь немногие участки лишены шерсти: ладони, подошвы, некоторые естественные отверстия и небольшая область вокруг глаз.
  У таяр есть мигательная перепонка — прозрачный слой века, защищающий от снежной слепоты и сохраняющий влагу глаз при ветре.

  Порой мех вокруг шеи отрастает в лохматую «гриву», придавая сходство с земным львом.
  Эти волосы обычно крепче и жёстче остального меха на теле таяры.
  У одних особей окрас монохромный, у других — многоцветный или даже «калико».
  Рисунок меха во многом определяется генетикой родителей — как цвет волос и глаз у людей.
  По этой причине некоторые пары просто не способны родить многоцветных детей.
  Ученые — как таяранские, так и человеческие — фиксировали всевозможные варианты: сплошной окрас, полосы, пятна и их сочетания.
  Рост самца таяры обычно от 150 до 185 см, масса — от 65 до 100 кг.
  Самки чаще 150–175 см ростом и весят порядка 45–85 кг.
  В сумме рост и масса в среднем сопоставимы с человеческими.
  Рост заметно зависит от этнической принадлежности.
  Njarir’Akhran (Нжарир’Ахран) как правило выше, M’sai (М’сай) — среднего роста, Hharar (Ххарар) — ниже или среднего роста, а Zhan‑Khazan (Жан‑Хазан) обычно самые высокие.
  Существенные отклонения за пределы этих диапазонов, как правило, связаны с медицинскими причинами.
  Плод таяры развивается всего шесть месяцев, а дети быстро созревают и достигают взрослого роста к 15–16 годам.
  Быстрое созревание заметно влияет на продолжительность жизни: лишь с развитием современной медицины таяры стали доживать свыше 70 лет; самый старый известный таяра — 84 года.
  Большинство таяр уходят на пенсию к 60 годам, когда уже не способны полноценно работать.

  ## Этнические группы

  У таяр выделяют четыре основные этнические группы: Hharar (Ххарар), Zhan‑Khazan (Жан‑Хазан), Njarir’Akhran (Нжарир’Ахран) и M’sai (М’сай).
  Каждая из групп исторически выполняет «свою» роль в обществе, что подкреплено и биологическими предрасположенностями, и собственной культурой, сложившейся за века.
  Стереотипы на этнической почве у таяр развиты сильно и нередко становятся причиной конфликтов.
  Различия между группами, усугублённые социально‑экономическим неравенством, породили устойчивую межрасовую напряженность.

  ### Hharar (Ххарар)

  Первая группа таяр, с которой познакомилось человечество, в массовом восприятии считается «типичными таярами», что подкрепляется их численным превосходством над прочими.
  Благодаря численности и возможностям они часто служат в органах власти и выступают послами других рас, становясь «лицом» вида. Ххарар тяготеют к интеллектуальным занятиям и обычно уступают в физической мощи.
  Ххарар — стереотипные «трудяги»: их описывают как преданных, увлечённых и не боящихся высказывать своё мнение работников.

  ### Zhan‑Khazan (Жан‑Хазан)

  Вторая по численности этническая группа, считающаяся опорой рабочего класса таяр.
  История тяжёлого труда и адаптация к суровой горной жизни сделали Жан‑Хазан физически более внушительными, чем прочие таяры.
  Более развитая мускулатура, густой мех и большая масса делают их подходящими для задач, требующих грубой силы и подъёма тяжестей.
  Из‑за «рабочего» статуса они нередко сталкиваются с дискриминацией и репутацией «менее умных».

  ### M’sai (М’сай)

  Третья по численности группа. Когда‑то М’сай были охотниками древних таяр и обрели гибкое, лёгкое телосложение и светлый мех, скрывающий в адхомайских метелях.
  По мере развития общества М’сай заняли множество боевых ролей, включая правопорядок и военную службу.
  Они очень преданы друзьям и семье, хотя выражают это менее открыто, чем Жан‑Хазан.
  С широкими глазами и острыми чувствами они отличные солдаты; их зрение приспособлено к частым метелям родного мира.
  Они также искусные выживальщики и добытчики.

  ### Njarir’Akhran (Нжарир’Ахран)

  Группа, составлявшая основу довоенной плутократии.
  Их происхождение прослеживается к целенаправленному скрещиванию Ххарар и М’сай, что сформировало их нынешний облик.
  После недавних событий на Адхомае Нжарир составляют менее десяти процентов населения.
  Их легко узнать по крупным ушам, пушистым хвостам, роскошному меху и изящным, утончённым чертам.
  Из‑за происхождения Нжарир нередко сталкиваются с преследованием и отторжением со стороны части таярского общества.
  Это самая образованная этническая группа таяр, с высоким интеллектом и склонностью к искусствам и наукам.

  # История

  Адхомай, родной мир таяр, долгое время находился под властью глубоко укоренившейся знати.
  Источники трёхтысячелетней давности описывают монархии, поддерживаемые религиозными авторитетами, где правители заявляли о божественном происхождении.
  Эти местные монархии эволюционировали в феодальные системы, где крестьяне жили в тяжёлых условиях под надзором силовиков М’сай.
  На протяжении веков семьи вроде Njarir’Akhran укрепляли свою власть, присваивая научно‑технические достижения и вводя суровые законы.
  С индустриализацией XVIII–XIX веков напряжение между знатью и крестьянами росло.
  Изобретение печатного станка в 1756 году распространило антимонархические настроения, невзирая на цензуру.
  К середине XX века индустриализация лишь углубила неравенство: крестьяне работали в шахтах и на железных дорогах в интересах знати.
  Накопившееся недовольство достигло предела и проложило путь к революции.

  Открытие Адхомая людьми в 2418 году принесло идеи равенства и свободы, подпитывая восстания таяр.
  Первая революция началась в 2421 году после публичной казни, спровоцировавшей вооружённый мятеж.
  К 2431 году повстанцы при поддержке части перебежавшей знати, вроде семьи Хадии, свергли старый порядок ценой более чем 92 миллионов жизней.

  В 2432 году при поддержке человеческих корпораций (включая NanoTrasen) под руководством Хадии была провозглашена Народная Республика Адхомая.
  Разногласия по поводу контроля ресурсов привели ко Второй революции 2451 года и десятилетию конфликтов.
  К 2461 году сформировалась «холодная война» между тремя фракциями: Народной Республикой, Демократической Народной Республикой и Новым Королевством Адхомая.

  Сегодня Адхомай остаётся разделённым: продолжаются напряжение, прокси‑войны и неравномерная модернизация.
  Пока города процветают, сельские районы выживают; внешний фактор по‑прежнему формирует будущее таяр.
  Вид балансирует между прогрессом и шрамами феодального прошлого.


  # Черты расы

  - [color=#1e90ff]Животная диета[/color]: таяры отравляются теобромином (шоколад), но могут безопасно есть сырые животные белки.

  - [color=#1e90ff]Устойчивость к холоду[/color]: переносят холод лучше людей, получая [color=#1e90ff]на 35% меньше урона от холода[/color] и [color=#1e90ff]выдерживая более низкие температуры[/color].

  - [color=#1e90ff]Комки шерсти[/color]: могут выплёвывать комки шерсти; если держать их в руках, тошнит.

  - [color=#1e90ff]Когти[/color]: безоружные атаки наносят рубящий, а не тупой урон.

  - [color=#1e90ff]Рефлексы[/color]: уменьшают урон от ударов на высокой скорости.

  - [color=#1e90ff]Небольшое тело[/color]: достаточно малы, чтобы поместиться в спортивную сумку.

  - [color=#1e90ff]Ночное зрение[/color]: видят в темноте.

  - [color=#1e90ff]Лёгкая поступь[/color]: благодаря меховым подушечкам лап таяры могут бесшумно ходить без обуви.

  - [color=#ffa500]Непереносимость жары[/color]: получают [color=#ffa500]на 35% больше урона от тепла[/color] и легче воспламеняются; [color=#ffa500]сильнее страдают от перегрева[/color].

  - [color=#ffa500]Хрупкое телосложение[/color]: из‑за небольшого роста получают на 15% больше тупого урона и легче по массе, чем люди.

  - [color=#ffa500]Слабое тело[/color]: получают на 15% больше урона по выносливости.

  - [color=#ffa500]Чувствительные глаза[/color]: сильнее уязвимы к вспышкам.

  - [color=#ffa500]Быстрый метаболизм[/color]: требуют больше пищи для поддержания сил.

</Document>


