<Document>
  # Абдукторы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLoneAbductor"/>
  </Box>
  Абдукторы — это инопланетные существа, которые занимается каталогизацией и экспериментами над персоналом секторов.
  Важно отметить: абдукторы, в отличие от большинства антагонистов, [color=red]НЕ должны убивать людей[/color] и скорее всего заинтересованы в завершении своих экспериментов.

Абдукторы не умеют говорить и поэтому общаются с помощью... пантомимы.

  ##Похищение
  Абдукторы появятся на своём корабле где-то неподалёку от станции. Используя [color=#a149bf]"Консоль слежния за людьми"[/color] вы можете искать жертв, которые остались одни и  [color=lightblue]телепортироваться[/color] , чтобы начать похищение.

 Вондерпрод — основной инструмент абдуктора. У него есть четыре режима, которые вы будете использовать для похищения:
  - [color=yellow]{Оглушения}[/color] Оглушает жертву примерно на 5 секунд.
  - [color=pink]{Связывание}[/color] связывает руки жертвы стяжками.
  - [color=blue]{Усыпление}[/color] Вызывает у жертвы состояние, похожее на сон.
  - [color=red]{Атака}[/color] Сжигает цель, нанося урон. [bold]ИСПОЛЬЗУЙТЕ ТОЛЬКО В СЛУЧАЕ НЕОБХОДИМОСТИ.[/bold]

  Как только цель обездвижена, вы можете использовать [italic]гизмо[/italic] чтобы вживить им нанотрекер, вернитесь на свой корабль с помощью [color=lightblue]вашей способности[/color], а потом используйте гизмо на [color=#a149bf]консоли похитителя[/color].

  ##Эксперименты
  После того как вы подключите к консоли новейший нанотрекер, выберите [bold]{ПРИВЛЕЧЬ}[/bold] чтобы телепортировать жертву на свой корабль.

  Теперь, когда ваша жертва на борту, рекомендуется:
  - Пристегните её к операционному столу.
  - Замените её наручники на более прочные, которые есть на корабле.
  - Уберите все её вещи, которые могут навредить вам или нарушить секретность эксперимента.
  - Используйте свои обширные познания в хирургии, чтобы заменить их сердце железой. Вам не нужно раздевать их, чтобы провести операцию, в отличие от обычных хирургов.

  Наконец, перетащите жертву, над которой вы завершили свой эксперимент, в [color=#a149bf]Экспериментатор[/color], чтобы подтвердить результаты эксперимента. Дальше используйте [color=#a149bf]Консоль похитителя[/color] и отправьте их туда, где вы их нашли.

  ## Инструменты абдуктора

  Абдукторы имеют доступ к более продвинутым инструментам, чем у обычных хирургов или инженеров. Их хирургические инструменты работают быстрее, чем продвинутые хирургические инструменты, а альтернативный режим мультитула можно использовать для взлома дверей.

  ##Как избавиться от абдуктора
  Как и [textlink="Генокрады" link="Changelings"], Абдукторы не защищены [textlink="Космическим законом" link="SpaceLaw"] и могут быть свободно ликвидированы.

  Кроме того, корабль Абдукторов — это физический объект в реальном мире, и любой, у кого есть доступ к космическому кораблю, могут столкнуться с ними в космосе.
</Document>
