<Document>
  # Конфигуратор доступа
  Конфигуратор доступа — инструмент, с помощью которого задаётся, каким категориям персонала разрешено пользоваться теми или иными устройствами.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="конфигуратор доступа"/>
  </Box>

  К настраиваемым устройствам относятся шлюзы, защищённые ящики и шкафы, а также машины с ограничением доступа.
  Примечание: доступ шлюзов для удобства можно настраивать [color=#a4885c]сетевым конфигуратором[/color] (или мультитулом).

  ## Где найти конфигураторы доступа
  На каждой станции есть до двух конфигураторов доступа. Один находится у главного инженера, второй — у руководителя персонала.

  ## Как пользоваться конфигуратором доступа
  Чтобы изменить параметры устройства с помощью конфигуратора доступа:
  - Сначала примените конфигуратор к выбранному устройству, чтобы связать их. Интерфейс конфигуратора откроется автоматически.
  - Затем вставьте в конфигуратор карту доступа (ID).
  - Задайте требования к доступу для подключённого устройства. Какие требования можно добавить или убрать, зависит от прав доступа вставленной карты.
  - Все изменения применяются [color=#a4885c]немедленно[/color]. Достаньте карту из конфигуратора и закройте интерфейс, когда закончите.

  ## Ограничения на изменение доступа
  В целях безопасности вставленная карта должна обладать [bold]всеми[/bold] текущими требованиями к доступу подключённого устройства, иначе менять его параметры нельзя.

  Например, устройство, доступ к которому открыт и для отдела 'Epistemics', и для 'Medical', можно изменить только картой, имеющей доступ в [color=#a4885c]оба[/color] эти подразделения.
  Конфигуратор предупредит, если прав у вставленной карты недостаточно.

  Устройство без заданных требований к доступу, например общественный шлюз, можно изменить любой действующей картой станции.

  ## Ремонт повреждённых считывателей ID
  Агенты Синдиката могут взломать устройства с ограничением доступа с помощью [color=#a4885c]криптографического секвенсора (EMAG)[/color]. Этот «чудо‑инструмент» полностью выжигает все считыватели карт, подключённые к устройству.

  Инженерам потребуется частично разобрать/собрать пострадавшие устройства, а затем заново задать права доступа с помощью конфигуратора доступа (или сетевого конфигуратора для шлюзов), чтобы восстановить ограничения.
</Document>
