<Document>
  # Сетевой конфигуратор
  Сетевой конфигуратор позволяет управлять списками устройств, связывать устройства между собой и настраивать доступ для шлюзов через дверную электронику.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
  </Box>
  У конфигуратора два режима: List и Link. Переключение — [color=gray]Alt+Z[/color] или [color=gray]Alt+Y[/color].

  ## Режим списка (List)
  В этом режиме можно «сохранить» сетевые устройства в конфигураторе, а затем применить список к устройствам, у которых есть такой список, например к [color=#a4885c]Air Alarm[/color].

  При клике по устройству вроде Air Alarm откроется интерфейс со списком, сохранённым на устройстве, и кнопками для его управления.

  Доступно:
  - Заменить текущий список на список из конфигуратора
  - Добавить список из конфигуратора к текущему
  - Очистить текущий список
  - Скопировать текущий список в конфигуратор
  - Визуализировать связи с устройствами из текущего списка

  Нажатие [color=gray][keybind="ActivateItemInHand"][/color] открывает сохранённый в конфигураторе список, где можно удалять устройства.

  ## Режим связей (Link)
  В этом режиме кликните по устройству, поддерживающему линковку, а затем — по устройству‑источнику или устройству‑приёмнику.

  Например, сначала выберите источник — [color=#a4885c]кнопку сигнала[/color], затем приёмник — [color=#a4885c]малый светильник[/color]. Откроется интерфейс с портами источника слева и портами приёмника справа.

  Можно нажать [color=gray]Link Defaults[/color], чтобы связать порты по умолчанию для данной пары, или по одному выбрать порт источника и порт приёмника.

  Пример связи по умолчанию для указанной пары:
  <Box>
    [color=cyan]Pressed 🠒 Toggle[/color]
   </Box>
  Когда закончите, нажмите [color=gray]OK[/color], чтобы закрыть интерфейс.

  Можно быстро связать сразу несколько устройств их портами по умолчанию: сначала кликните по устройству, а затем используйте [color=gray]Alt+ЛКМ[/color] по целевым устройствам.

  ## Доступ для шлюзов
  Чтобы настроить доступ шлюза, извлеките из него дверную электронику и взаимодействуйте с ней сетевым конфигуратором (или мультитулом). Выберите нужные уровни доступа, затем вставьте электронику обратно в рамку шлюза и завершите сборку.
</Document>
