<Document>
  # Электроснабжение

  В SS14 система питания достаточно детально смоделирована: все устройства станции получают электричество через три основные сети — высоковольтную, средневольтную и низковольтную.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  ## Кабели
  Три основных типа кабелей (HV, MV и LV) позволяют создавать независимые энергосети. Осматривайте их в игре, чтобы увидеть подробности применения.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMV"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcExtension"/>
  </Box>

  ## Накопители энергии
  Каждый из устройств накопления энергии одновременно играет роль «трансформатора» для своего уровня напряжения (HV, MV и LV) и предоставляет ёмкий резервный аккумулятор для сглаживания провалов и всплесков потребления.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  ## Рамп‑ап
  Вопреки ожиданиям от «игровой электрички», мощность не подаётся мгновенно по требованию. Генераторам и батареям требуется время, чтобы нарастить отдачу под возросшую нагрузку, из‑за чего при резких скачках потребления возможны просадки напряжения, например, когда батареи опустошаются.

  ## Установка накопителей
  Подстанции — самые понятные: установите машину поверх кабелей MV и HV; она будет брать мощность из HV и подавать в MV.

  APC ставятся похоже, но это строго настенные устройства — на пол их не поставить. Убедитесь, что подключены и MV, и LV.

  Для SMES требуется построить клемму ввода. SMES берёт питание с клеммы и выдаёт вниз. Клемма гарантирует, что вход HV и выход HV не соединяются напрямую. Не подключайте SMES к самому себе: это короткое замыкание, чреватое мерцанием питания или отключениями.

  ## Отсечка APC
  Сейчас только APC ограничивает мощность, которую отдаёт в сеть: если суммарное потребление подключённых устройств превысит [color=#a4885c]24 кВт[/color], автомат выбьет и всё отключится. Если вы не инженер — вызовите инженера (или киборга), чтобы включить обратно, снизив нагрузку [color=#a4885c]ниже[/color] 24 кВт.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  ## Проверка энергосети
  1. Используйте [color=#a4885c]t‑ray сканер[/color], чтобы находить кабели под плиткой. (пропустите, если кабели не скрыты)
  2. Подденьте плитку [color=#a4885c]ломом[/color], чтобы открыть доступ к кабелю. (пропустите, если кабели не скрыты)
  3. Возьмите [color=#a4885c]мультитул[/color] и кликните по любому кабелю, чтобы увидеть параметры сети.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="trayScanner"/>
  </Box>

</Document>
