<Document>
  # Сингулярность / Двигатель Теслы

  Двигатель Сингулярности / Теслы может давать [color=#a4885c]бесконечную энергию[/color] без топлива. С той же лёгкостью он способен [color=red]уничтожить всю станцию[/color]. Для запуска используется Ускоритель частиц: он стреляет высокоэнергетическими частицами в генератор сингулярности, формируя сингулярность или шаровую молнию.
  Сингулярность испускает импульсы радиации, которые собирают радиационные коллекторы. Энергетический шар же бьёт током катушки Теслы и заземляющие стержни, вырабатывая энергию.

  # Подготовка

  Обоим двигателям требуется 4 подсистемы, две из них общие:

  ## Генераторы контуров удержания и эмиттеры
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>
  Эмиттеры подключаются к MV‑кабелям и стреляют лазерами, пока есть питание и они включены.
  Направьте лазеры на активированные генераторы поля удержания, чтобы их включить.
  Если активны два генератора в пределах досягаемости и на одной оси, между ними появится поле.
  Поле удержит сингулярность или теслу и будет давать немного энергии при каждом отскоке.

  Лазеры эмиттеров и поля удержания опасны и могут отправить вас в глубокий космос — [color=#a4885c]не трогайте их[/color], пока они активны.
  Рекомендуется [color=#a4885c]заблокировать эмиттеры[/color] с помощью [keybind="AltActivateItemInWorld"/], чтобы злоумышленники не «выпустили» сингулярность или теслу простым выключением поля.

  Для теслы поле может быть значительно меньше, чем для сингулярности; уменьшение размера упрощает наблюдение — подходит конфигурация 3x3.

  ## Ускоритель частиц

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Ускоритель частиц (PA) — многоклеточная конструкция, запускающая ускоренные частицы. Эмиттеры всегда должны быть направлены на генератор.
  На некоторых станциях PA недособран. Чтобы завершить сборку, убедитесь, что под блоком питания PA проложен кабель MV, закрепите все части, затем подведите к каждому блоку кабель LV.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>
  После этого закрутите панели отвёрткой.
  [color=#a4885c]Просканируйте блоки[/color] с терминала управления PA, чтобы проверить готовность (без сканирования PA не работает!). Если в списке частей чего‑то не хватает — устраните.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

  Две оставшиеся подсистемы различаются:

  ## Генератор гравитационной сингулярности или генератор шаровой молнии
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  Генератор крепится в центре зоны удержания — именно там появится сингулярность/тесла.

  ## Радиационные коллекторы или катушки Теслы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Коллекторы подключаются к HV‑кабелям и вырабатывают энергию от источников радиации, когда включены.
  Для работы коллекторам нужен баллон с газообразной плазмой.
  При длительном облучении плазма в баллоне постепенно превращается в тритий, поэтому регулярно меняйте исчерпанные баллоны, чтобы поддерживать высокую отдачу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
  </Box>
  Катушки Теслы подключаются к HV и выдают поток энергии после ударов шаровой молнии.
  Однако катушки редко полностью «поглощают» разряд: заземляющие стержни нужны, чтобы молния не била в соседние машины и не разрушала их.
  Один стержень — не панацея; поставьте [color=#a4885c]как минимум 4[/color] вокруг контура, чтобы свести шанс побега теслы к математическому минимуму.
  Катушки изнашиваются от ударов — периодически [color=#a4885c]проваривайте их[/color], чтобы сохранять выработку.

  ## Запуск двигателей

  [color=red]Не включайте[/color] PA, пока все прочие подсистемы не готовы и у вас недостаточно энергии для старта.

  Подачу включают с компьютера PA. Выставьте мощность на подходящий уровень. Сейчас подходит только [color=#f0684d]1[/color]; выше — сингулярность вырастет до неконтролируемых размеров.
  Чем выше мощность PA, тем больше сингулярность.

  На шаровую молнию мощность PA почти не влияет, кроме появления дополнительных «орбит» вокруг неё.

  Теперь PA начнёт брать питание из сети и стрелять частицами в генераторы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticlesProjectile" Caption=""/>
  </Box>

  Вскоре в месте генератора сингулярности появится сингулярность или шаровая молния.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
    or
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Если частицы перестанут попадать в сингулярность, она начнёт медленно распадаться и исчезнет.
  С теслой иначе — PA можно отключать сразу после её запуска.

  ## Безопасность
  Сингулярность сильно фонит радиацией — держитесь на расстоянии. Заранее позаботьтесь о [color=yellow]радиационной защите[/color]. Если чувствуете недомогание — обратитесь в медотсек.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  Сингулярность может смещаться, но поле удержания отталкивает её.

  Тесла создаёт мощные молнии вокруг — надевайте изолирующие перчатки перед приближением. Если их нет и вас ударит током, остаётся надеяться, что шар не застанет вас в стане и не доведёт до критического состояния.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>
  Если сингулярность или тесла вырвется из поля (так называемые «singuloose» и «tesloose»), первая начнёт притягивать и поглощать всё на пути, увеличиваясь, а вторая — разрушать оборудование и бить током весь персонал.

  В таких обстоятельствах остаётся лишь бежать в противоположную сторону.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>
  Впрочем, если учёные исследовали [color=#D381C9]портативные замедлители частиц[/color] или карго успеет их заказать, у вас может появиться шанс остановить сингулярность.
  С теслой сложнее: после прорыва её почти невозможно повторно удержать.
</Document>
