<Document>

  <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter" Caption="" Margin="0"/>

  # Двигатель на Суперматерии

  Решили принять вызов и запустить двигатель на Суперматерии? Для начала — короткий обзор главного кристалла Суперматерии.

  Его основное свойство — выпускать электрические дуги, которые улавливаются катушками Теслы и питают станцию.

  Побочные эффекты: излучение радиации, выброс горячего кислорода и плазмы, нагрев воздуха вокруг и, в случае серьёзной ошибки, взрыв с превращением в чёрную дыру или энергетический шар, который без разбора съест всю станцию.

  Изначально кристалл инертен, но стоит ударить его предметом или снарядом — он активируется и начнёт проявлять почти все перечисленные свойства.

  ## Предупреждения

  1. Кристалл Суперматерии [color=red]КРАЙНЕ ОПАСЕН[/color]. Активация кристалла должна быть самым последним шагом при настройке любой системы питания на Суперматерии!

  2. [color=red]НАДЕНЬТЕ РАДИАЦИОННЫЙ КОСТЮМ[/color].

  3. Большая часть настройки Суперматерии — это газовый контур, охлаждающий её камеру. Пожалуйста, имейте хотя бы базовые знания о газах и их атмосферных свойствах.

  4. Всё, что столкнётся с Суперматерией, [color=red]будет полностью уничтожено[/color]. [color=red]Не трогайте её[/color]. То есть дверь в камеру следует заварить и закрепить болтами.

  ## Взаимодействие с газами

  Ниже — список газов от наименее опасных к наиболее опасным.

  1. [color=#bffffe]Фрезон[/color]. Помимо охлаждения Суперматерии фактически останавливает выработку энергии и отходов, что полезно, если кристалл близок к деламинации и нужно срочно его «успокоить».

  2. [color=#c20000]Азот[/color]. Базовый газ, на котором работает большинство установок Суперматерии — прост в настройке. Уменьшает вклад тепла в генерацию мощности и снижает выброс плазмы СМ, подходит, когда не собираетесь «экспериментировать».

  3. [color=#b16d6d]Закись азота[/color]. Повышает теплостойкость кристалла, позволяя запускать намного более горячие схемы. Однако при высоких температурах распадается на азот и кислород. Азот — нормально, кислород — нет. Этот кислород также реагирует с плазмой, образуя тритий, а затем и тритиевый пожар.

  4. [color=#62d5ca]Кислород[/color]. Усиливает передачу мощности без заметного роста количества отходов или температуры. Рискованный вариант: любые перебои в охлаждении быстро приводят к плазменному пожару в камере. Даже высокая концентрация O2 активирует кристалл и будет непрерывно его подпитывать.

  5. [color=#19b348]Аммиак[/color]. Небольшо́й рост выработки энергии ценой умеренного штрафа к теплу.

  6. [color=#979797]Углекислый газ[/color]. В малых концентрациях повышает выработку энергии. В больших — разгоняет энергию кристалла до экстремального уровня. При плохом управлении и недостаточной подготовке превысит безопасные значения и начнёт деламинацию по заряду: электрические дуги, аномалии и в конце — взрыв с превращением в шар Теслы.

  [color=red]7[/color]. [color=#ff9d00]Плазма[/color]. Похожа на кислород, но даёт больший прирост мощности и куда более высокий штраф по отходам и теплу. Экстремальные давления и объёмы, возникающие при её использовании, легко забивают трубы и перегревают камеру.

  [color=red]8[/color]. [color=#08a800]Тритий[/color]. Увеличивает выработку энергии Суперматерии до трёх раз, но есть нюанс: он опасен. Очень опасен. Тритий — раздражительный и «нервный» газ. Хотя он чуть менее губителен для теплового баланса, чем плазма, у него вторая с конца теплоёмкость среди газов (у плазмы — вторая с начала). Это значит, плазму можно «умиротворить» мощным охлаждением, а тритий легко уходит из безопасного космического контура в адское пламя. Добавьте к этому побочный продукт — большие объёмы кислорода (актуально и для плазменного двигателя) — и вот у вас тритиевый пожар и раскалённый кристалл. Не используйте этот газ, если у вас нет очень глубокого понимания атмосферы и Суперматерии и готовности импровизировать.

  ## Практика: базовая схема

  А теперь забудьте всё выше и соберите самый простой контур — азотный.

  Базовая атмосферная схема выглядит так:

  (На картинки бюджет не выделили, так что вот текстовая схема.)

  1. Азот подаётся в камеру через пассивные вентиляторы с одной стороны.

  2. Все газы выводятся из камеры скрубберами в режиме «Siphon» с другой стороны.

  3. Выход фильтруется, охлаждается, а избыток азота уходит в космос или возвращается на вход.

  Вот, собственно, и всё. Надеюсь, пример помог. За работу!

  ## Эксперименты

  Ну вы же не настоящий инженер, если не попробовали выжать из кристалла максимум эффективности, верно?

</Document>