<Document>
  # Термоэлектрический генератор (TEG)

  TEG вырабатывает энергию, обмениваясь теплом между горячим и холодным газами. На станции горячий газ обычно получают сжиганием плазмы, а массив теплообменных труб в космосе отводит тепло, охлаждая циркулирующий газ.

  TEG сильно опирается на атмосферные трубопроводы. Из «особого» в нём — только центральный блок генератора и циркуляторы; остальное — стандартное атмосферное оборудование. Хотя планировки станций различаются, набор компонентов и общий принцип почти везде одинаковы.

  ## Генератор

  Сам агрегат состоит из трёх частей: центрального блока и двух «циркуляторов», расположенных так:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Циркуляторы принимают горячий или холодный газ и прогоняют его через машину для теплообмена. Газ выходит с противоположной стороны циркулятора. Генератор вырабатывает электричество и отдаёт его в линию HV.

  Учтите, циркуляторы [color=#a4885c]направленные[/color]: газ идёт только в одну сторону. Направление видно при осмотре в игре. Между входом и выходом должна быть разница давлений, поэтому перед ними ставят насосы и включают их.

  Какой именно контур делать горячим или холодным — не важно; нужна лишь разница температур. Газы в двух «петлях» не смешиваются, [color=#a4885c]между ними передаётся только энергия[/color]. Горячая сторона остывает, холодная — нагревается.

  ## Трубопроводы

  Здесь два основных контра: [color=red]горячий контур[/color] (где газ сжигают для получения тепла) и [color=cyan]холодный контур[/color] (куда подают нагретый отходящий газ, чтобы сбросить его в космос или охладить). Следите, чтобы [color=#a4885c][bold]контуры не смешивались[/bold][/color]: через TEG должен передаваться только теплообмен.

  # Горячий контур

  Как говорил классик: лучшее средство сделать что‑то горячим — поджечь. В реальности — не всегда мудро, но у инженерки как раз есть всё, чтобы сделать это правильно.

  Вариантов разогрева (и охлаждения) газов много. Здесь разберём два популярных способа для горячего контура при работе с TEG: [color=#a4885c]«сжигание в трубе»[/color] и [color=red]«камера сгорания»[/color].

  К слову: плазменные пожары горят относительно «холодно» по сравнению, например, с тритиевыми. Можно добывать тритий (смесь 96/4 O2/Plasma), а затем жечь его с кислородом ради адских температур. Это рекомендация, а не догма.

  ## Сжигание в трубе

  Также известный как «наивный» метод — не лучший для эффективности, но если нужно чуть‑чуть мощности и лень городить камеру сгорания, сойдёт.

  [color=#444444]TODO: удалить этот раздел, когда в атмосфере появятся лимиты давления/температуры у труб.[/color]

  Общая схема почти всегда такая:
  <Box>
    Подача газа -> Насос высокого давления -> Участок трубы (с нагревателем) -> Насос низкого давления -> Циркулятор
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-3"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeaterEnabled" Caption="" Rotation="180" Margin="0"/>
  </Box>
  - Подача газа — сюда подаётся смесь O2‑Plasma для сжигания. Для максимального жара рекомендуется 2:1 (67/33) O2:Plasma.
  - Насос высокого давления выполняет две задачи: не даёт «откатиться» пламени в магистраль (что очень плохо) и поддерживает положительное давление в участке трубы, чтобы горение не гасло, ведь горячие газы расширяются.
  - Участок трубы — здесь происходит горение; стартуйте реакцию нагревателем до температуры воспламенения плазмы. Далее реакция самоподдерживается, пока хватает давления и молей. [color=#a4885c]Осторожно[/color]: снимая нагреватель, вы унесёте с ним часть перегретого газа и перенесёте в следующий контур. Лучше стравить через космический вент.
  - Насос низкого давления (чуть ниже по давлению, чем входной) не даёт [italic]всему[/italic] газу уйти через циркулятор, чтобы не потерять моли, нужные для поддержания горения.
  - Циркулятор — здесь тепло передаётся в холодный контур; дальше можно выбросить отходящие газы в космос.

  Примечание: используем насосы по давлению — они качают медленнее, чем объёмные, но проще в контроле при дефиците плазмы. При желании можно заменить на объёмные.

  ## Камера сгорания

  Предпочтительный способ разогрева газов; широко используется и для других задач (см. производство трития).

  Почти на всех станциях камера отделена от атмосферного блока узким космическим промежутком — видимо, для минимизации теплопередачи. Камера состоит из 3(+1) важных частей:
  - Инжектор воздуха/пассивный вент
  - Космический вент (выпуск в космос)
  - Массив скрубберов

  Один слой примера (трубы можно и нужно прокладывать под скрубберами):
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Инжектор (или пассивный вент) подаёт воздух в камеру (или даёт ему туда течь). До него ставьте насос, чтобы держать высокое давление.
  Разница между пассивным вентом и инжектором в том, что инжектор ограничен [color=#a4885c]9 МПа[/color] — при хорошем горении это достигается легко. Лучше заменить инжектор на пассивный вент с объёмным насосом.

  Космический вент (шлюз в космос на одной из стен камеры) позволяет стравливать и уничтожать отходящие газы. Периодически открывайте его, чтобы держать давление под контролем или сбрасывать избыток подачи.

  Массив скрубберов фильтрует продукты горения и отправляет их через TEG. Не используйте настройки по умолчанию — так вы отфильтруете и ценную плазму. Свяжите скрубберы с ближайшей воздушной тревогой с помощью сетевого конфигуратора и задайте очистку «всё, кроме O2 и Plasma» плюс режим siphon. Так вы соберёте максимум тепла для TEG.

  Это лишь два из многих способов организовать горячий контур — [color=#a4885c]смешивайте и подбирайте решения по ситуации[/color]: объёмные насосы вместо напорных, радиаторные петли для сбора тепла, или даже пирокластическая аномалия как источник жара. Ограничение — только небо!

  # Холодный контур

  Как и горячий, холодный контур обязателен для работы TEG. Обычно он проще по технологии: по сути, ему нужно быть «относительно» холоднее — комнатная температура ведь тоже холоднее поверхности Солнца, верно?

  Три распространённых метода для холодного контура: [color=#a4885c]«водяной кулер»[/color] (см. видео Liltenhead про TEG), [color=cyan]«массив охладителя»[/color] и [color=#a4885c]«петля с морозильником»[/color].

  ## «Водяной кулер»

  Такой же «наивный», как и сжигание в трубе: берём бесполезный газ (например, водяной пар), прогоняем через холодную сторону TEG и выбрасываем в космос. Дёшево и сердито, ценой эффективности и постоянной потери газа.

  Настраивается настолько просто, что справится даже Гамлет: возьмите выход газа (здесь — водяной пар), прогоните через холодную сторону TEG и выпустите в космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  [color=#444444]TODO: удалить раздел после ребаланса газодобытчиков.[/color]

  ## Массив охладителя

  Базовый метод для холодного контура на многих станциях. Сложность умеренная, расход ресурсов нулевой — это [color=#a4885c]должен[/color] быть основной вариант охлаждения TEG. Однако на многих станциях теплообменники подключены неправильно (или схемы некорректны), что сильно снижает эффективность. [color=#444444](Спасибо, NT!)

  Чтобы теплообменники работали правильно, подключайте их [color=#a4885c]параллельно[/color], а не последовательно. После них ставьте газовый насос на максимум, перед ними — объёмный насос. Расход объёмного насоса выставляйте по формуле:
  <Box>
    [color=cyan]( 200 / число теплообменников )[/color] л/с.
  </Box>

  В двух словах, массив состоит из трёх частей: входной порт‑коннектор, несколько насосов и массив теплообменников в космосе. Пример:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  - Порт‑коннектор: подайте газ с высокой теплоёмкостью — обычно используют плазму или фрезон, у них очень высокая удельная теплоёмкость (но подойдёт почти любой газ). (Да, Plasma ≠ горячо: её можно охладить, и она отлично переносит тепло.)
  - Насосы на входе/выходе: поддерживают движение газа через циркулятор и массив теплообменников. По мере охлаждения/нагрева и прохождения через теплообменник нужно поддерживать давление, чтобы поток не останавливался.
  - Теплообменник: по сути, набор теплообменных труб в космосе. Он охлаждает газ внутри. Следите, чтобы теплообменники стояли [color=#a4885c]на решётке, а не на настиле[/color] — иначе эффективность резко упадёт, так как они не будут напрямую «смотреть» в космос.

  ## Петля с морозильником

  Часто используется в эффективных сборках TEG. Это тот же «массив охладителя», но вместо теплообменников — морозильник. Да, он потребляет энергию, но это малая доля от выработки TEG, а эффективность сейчас выше, чем у стандартного массива.

  Повторите шаги для «массива охладителя», заменив теплообменники на морозильник. Например:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  Снова: для максимальной эффективности используйте в контуре плазму или фрезон (хотя подойдёт почти любой газ).
</Document>
