<Document>
# Нападение и Непредумышленное Убийство (V)

Нападение варьируется от простого нарушения порядка до непредумышленного убийства, умышленного убийства и массового/первичного убийства.
[bold][color=#dac471]Основное различие[/color][/bold] заключается в степени нападения/убийства и способе его совершения.

## Нарушение Порядка и Нападение
Простые потасовки, создание проблем другим, домогательства и подобное могут квалифицироваться как [bold]Нарушение Порядка[/bold] и должны сопровождаться предупреждением.
Если произошёл физический контакт и люди получили лёгкие травмы, которые легко лечатся, это будет [bold]Нападением[/bold].
- Различие между Нарушением Порядка и Нападением — это наличие физического контакта и насилия.
- Нарушения Порядка: общие нарушения со стороны раздражающих членов экипажа.
Включает публичную наготу, бессмысленные оскорбления, препятствование властям и подстрекательство к преступлениям или насилию.
Обычно охватывает действия, не являющиеся явно незаконными.

## Отягчающее Нападение
Отличие Отягчающего Нападения от обычного нападения — намерение причинить тяжёлый вред, вплоть до критического состояния.
- Совершение физического действия с намерением серьёзно повредить, но не убить. Нападение до достижения критического состояния или с намерением это сделать.

## Непредумышленное Убийство и Убийство
Различие между Непредумышленным Убийством и Убийством — намерение. Убил ли человек случайно (например, в перекрёстном огне) или умышленно?
- Непредумышленное Убийство: случайная смерть из-за неосторожных, но не злонамеренных действий.
- Убийство: преднамеренное лишение жизни.

## Первичное/Массовое Убийство
Первичное/Массовое Убийство охватывает два случая. Если подозреваемый убил трёх (3) и более человек, это считается [bold]Массовым Убийством[/bold].
Если же подозреваемый убил хотя бы одного человека и предпринял действия по расчленению тела и/или препятствовал его воскрешению, это [bold]Первичное Убийство[/bold].
- Первичное Убийство: убийство с явным намерением и действиями, направленными на предотвращение воскрешения жертвы.
- Массовое Убийство: совершение множества убийств, нацеленных на трёх (3) и более человек.

</Document>
