<Document>
# Враждебные агенты (H)

Враждебные агенты — это любые враждебные личности или команды, представляющие угрозу станции и/или корпорации NanoTrasen.

Эти лица варьируются по степени серьёзности, как и соответствующие обвинения. Для более эффективного понимания наказания следует руководствоваться этим разделом.

## Враждебный агент
Враждебные агенты — подтверждённые лица, связанные с организацией, работающей против станции и/или NanoTrasen. Сюда входят предатели и воры, подрывающие работу NanoTrasen и её персонала на станции.

Такие лица не должны совершать грубых преступлений, таких как массовое убийство или саботаж, чтобы им было предъявлено обвинение в этом преступлении. Если такие преступления были совершены — следует предъявить обвинение в Враждебной деятельности.
- Предателей и воров из Синдиката следует обвинять по этой статье, если они не совершали других преступлений, приведших к смертям или нарушению работы отделов.
- Также сюда относится сознательное вовлечение других: действия как рекрутёр, представитель, посланник, союзник, покровитель или другой помощник враждебной корпорации.

## Враждебная деятельность
Если Враждебный агент (или персонал станции в некоторых случаях) совершает серьёзные преступления против станции — саботаж, убийства, массовые кражи и т.п., то предъявляется обвинение в Враждебной деятельности.
- Враждебная деятельность применяется к врагам станции, которые совершили ряд преступлений и выполняют задачи по их осуществлению.
- Обвинение не ограничивается только враждебными агентами, но является следующим уровнем для них при серьёзных нарушениях.

## Враг станции
Враг станции — очень серьёзное обвинение, которое следует тщательно обдумывать, учитывая позицию лица по отношению к NanoTrasen и станции.
Это фактически объявляет человека гарантированной угрозой, которая должна быть устранена — либо постоянным заключением под надзором, либо казнью.

«Враг станции» должен обладать достаточной силой, чтобы представлять серьёзную угрозу станции. Предатели Синдиката не считаются автоматически врагами станции, но могут получить это обвинение, если станут серьёзной угрозой (например, человек с DAGD).

Любой, признанный Врагом станции, должен быть судим в суде за постоянное заключение с правом на защиту, если он задержан без применения смертельной силы и не представляет активной угрозы.
- Членство в таких организациях, как Ядерные Оперативники, Волшебники, Космические Пираты, Еретики, Культисты, Хенджлинги и др., которые явно замышляют разрушение станции или массовый вред её персоналу.

</Document>

