<Document>
# Псионика (E)

Существует несколько правил, регулирующих псионику, с разной степенью тяжести и последствиями. Ниже сгруппированы категории для удобства понимания.

## Нерегистрированная псионика и ложь

Нерегистрированная псионика — это умышленное сокрытие своих псионических способностей при поимке. Ложь о псионике — это сознательное введение в заблуждение псионического надзора (например, Мистагог, Манта, Каталогер), сотрудников охраны или командного состава о наличии или характере своих псионических способностей.
- Нерегистрированная псионика подразумевает сокрытие способностей, ложь — умышленное и активное введение в заблуждение.

## Ломка сознания (Mindbreaking)

Ломка сознания — тяжкое преступление, связанное с лишением псионика его способностей без согласия и без надлежащего судебного решения (например, при злоупотреблении способностями или повышенным уровнем глиммера).
- Незаконное и злонамеренное лишение псионического существа его сил.

## Злоупотребление псионикой

Злоупотребление псионикой может быть разной степени тяжести, от мелких нарушений до опасных для станции действий. Ответственность за действия вызванных псионикой существ (фамилиаров и т.п.) лежит на пользователе.

### Мелкое злоупотребление псионикой

Намеренное или случайное использование псионики неопасным для жизни способом, например, спам телепатией, частые обмены сознанием с неразумными существами, чрезмерное создание глиммера.

### Вредоносное использование псионики

Использование псионики с намерением причинить вред или создающее опасность для других или станции. Примеры:
- Многократный обмен сознанием с разумными существами, подвергающий их опасности.
- Создание и уничтожение фамилиаров с целью накапливать глиммер.
- Использование способностей, вызывающих опасные ситуации для экипажа.

Лица, осужденные за это, обязаны носить анти-псионический шлем весь срок наказания, снятие которого приравнивается к побегу из тюрьмы. Также они рассматриваются как кандидаты на ломку сознания или жертвоприношение в чрезвычайных ситуациях.

### Опасное использование псионики

Использование псионики, представляющее угрозу жизни экипажа или станции, включая случайное или умышленное убийство и массовые разрушения.
- Осужденные обязаны носить анти-псионический шлем, снятие которого считается побегом.
- Кандидаты на жертвоприношение в случае кода «Белый».
- Случаи с массовыми убийствами или разрушениями рассматриваются как основание для жертвоприношения вне зависимости от уровня тревоги.

Это включает использование псионики как оружия, вызвавшее крупные разрушения или смерть, а также неконтролируемых фамилиаров, повлекших за собой подобные последствия. Судебные органы сами определяют степень ответственности в подобных случаях.

</Document>

