<Document>
# Проникновение без разрешения (T)

Проникновение без разрешения, также называемое взломом и проникновением (включающим в себя само проникновение), делится на несколько уровней в зависимости от того, куда проник человек и насколько охраняется эта зона.

## Проникновение в неохраняемые зоны

Проникновение в неохраняемые зоны, такие как отделы, куда у человека нет разрешения или доступа, считается мелким правонарушением, за которое в большинстве случаев не выносится наказание, если не было сопутствующих преступлений.

Такое нарушение может преследоваться по усмотрению представителей соответствующего отдела или уполномоченных лиц, которые пострадали от данного действия.
- Находиться в месте, куда человек не был допущен, не имеет доступа, или был попросен покинуть это место уполномоченным лицом.

## Проникновение в охраняемые зоны

Проникновение в охраняемые зоны (как правило, места, доступные сотрудникам Службы Безопасности и закрытые для остальных, хотя точные определения могут варьироваться) считается преступлением, которое должно караться, но наказание может быть смягчено при рассмотрении обстоятельств.

К таким зонам относятся, например, химическая лаборатория, атмосферные отделы, служба безопасности (за исключением арсенала, который имеет более высокий уровень защиты) и генерация аномалий.
- Проникновение в зоны, где можно навредить себе или другим, а также в охраняемые зоны службы безопасности или командные помещения без доступа.

## Проникновение в особо охраняемые зоны

Проникновение в особо охраняемые зоны — это проникновение в места, доступные только сотрудникам службы безопасности и командованию с высоким уровнем допуска. Наказание за такое нарушение обязательно и не подлежит смягчению.

К таким зонам относятся: хранилище, мостик, комнаты командного состава, арсенал, кабинет главы службы безопасности, пермабриг и другие зоны с ограниченным доступом только для командного состава.
- Проникновение в командные помещения, личные кабинеты, оружейные хранилища, места производства оружия, хранения и производства взрывчатых веществ или другие высокозащищённые зоны без соответствующего разрешения.

</Document>

