<Document>
# Независимые Преступления

Следующие преступления не группируются и могут накладываться друг на друга без учета конфликтов по степени тяжести. Они разделены на несколько категорий по уровню серьезности и, как правило, не меняют степень тяжести друг друга, за исключением особых случаев и усмотрения.

## Вигилантизм

Участие лица в поимке известного антагониста без разрешения Службы Безопасности или Командования считается действиями вигилантиста и подлежит обвинению.
- "[italic]Самовольный розыск противников недопустим.[/italic]"

## Неповиновение

Неповиновение – это расширенное понятие, которое в основном охватывает сознательный отказ выполнять приказы Службы Безопасности (в случаях, когда у них есть право отдавать такие приказы), а также законные приказы руководства соответствующего отдела.
- Сознательное неповиновение законному приказу начальника или препятствование работе службы безопасности.

## Похищение / Кража Личности

Этот пункт объединяет несколько преступлений и [bold]является единственным преступлением, которое может наслаиваться само на себя[/bold], если человек одновременно похищает и пытается присвоить личность жертвы.
- Похищение: незаконное удержание или ограничение свободы разумного существа против его воли, включая применение силы, угроз или обмана.
- Кража личности: использование чужой личности в своих целях с целью обмана, включая кражу PDA/ID и маскировку под другого человека. Не считается преступлением, если украденное PDA/ID не используется для обмана.

## Отказ от Ментальной Защиты

Отказ от прохождения ментальной защиты, когда это необходимо по решению Командования или службы безопасности (не относится к процедурам повышения по службе — в этом случае отказ означает непригодность к повышению).
- Лицо, обвиняемое в этом преступлении, может потребовать судебного разбирательства, но если оно отказывается от ментальной защиты в случае необходимости (например, при подтвержденной революции), оно должно оставаться под постоянным заключением.

## Шпионаж

Шпионаж — обвинение в преднамеренной помощи переворотам или другим формам предательства в отношении NanoTrasen и станции в целом.
- Осознанное разглашение критической информации врагам станции.
- Например, передача информации нукерам о местонахождении диска или пинпоинтера. Заметьте, сознательная помощь антагонистам как неантагонист может нарушать правила сервера.

</Document>

