<Document>
# Химик
Ну вот, вы выбрали ту самую работу, где без «матеши» никуда. Берите мензурку, устраивайтесь поудобнее и за дело — пора варить химикаты.

Хотя основная задача химиков — производить лекарства, спектр доступных реагентов очень широк. Все они представлены в разделе «Chemicals» этого руководства.

## Оборудование:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
  </Box>

## Азбука ремесла:
Химия довольно проста, когда знаешь, чего ожидать. Ниже — простой пошаговый алгоритм старта.

- Возьмите мензурку, контейнер для таблеток и, при желании, несколько бутылочек.
- Поместите мензурку в химический диспенсер, а контейнер (или бутылку) — в Chem Master.
- Откройте интерфейс диспенсера и соберите смесь. Рецепты смотрите в других разделах руководства.
- Alt-клик по диспенсеру, чтобы извлечь мензурку, после чего вставьте её в Chem Master.
- Откройте интерфейс Chem Master. На вкладке Input переместите смесь в буфер.
- Перейдите на вкладку Output, настройте параметры таблетки и нажмите Create.
- Alt-клик по Chem Master, чтобы забрать флакон с таблетками. Возможно, сперва понадобится вынуть мензурку.
- Щёлкните по столу, ящику или другой поверхности, чтобы высыпать таблетки, если нужно. Либо складируйте их, либо пересыпьте в другой контейнер.

Готово — первая партия таблеток на руках! Узнайте у врачей и остальной команды, что ещё требуется, пополните наборы в хранилище медблока или просто поэкспериментируйте.

Для наведения порядка можно использовать ручной маркиратор — он помогает подписывать отдельные бутылочки и пакеты в обход системы маркировки Chem Master.

## Дополнительные штуки:

Раз уж речь об экспериментах, есть ещё несколько игрушек для химика. В этой работе много проб и ошибок, но стоит знать, что такие вещи существуют. Дальше — ваша смекалка.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
  </Box>
</Document>
