<Document>
# Крионика
Крионика поначалу может казаться сложной, но быстрый разбор этой схемы поможет понять, как она работает. Вот что делает каждая часть системы:

- Подача воздуха: сюда поступает воздух из магистрали или баллона. Пациентам есть чем дышать, а морозильнику — что охлаждать.
- Газовый насос: ограничивает давление в сети, чтобы тех, кто в капсуле, не раздавило.
- Морозильник: охлаждает воздух, а значит и пациентов в капсуле — так активируется Cryoxadone.
- Газовые фильтры: выводят из контура отходы (углекислый газ и закись азота).
- Отвод воздуха: сюда уходят отработанные газы — в баллон хранения или в сеть утилизации.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="крио-капсула" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="отвод воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="подача воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не каждая сеть будет выглядеть так, но этого достаточно, чтобы понять общую логику работы.

Важно: зимняя одежда (и хардсьюты) ослабляют или даже полностью нивелируют эффект криолечения. Снимайте тёплые вещи перед тем, как помещать человека в капсулу.

## Использование капсулы
Когда всё настроено, понадобится особый препарат — Cryoxadone. Он лечит все типы урона, если пациент охлаждён, и может быть введён заранее (таблеткой) или залит непосредственно в ячейку мензуркой. Имейте в виду: лечение начнётся только после того, как пациент остынет до нужной температуры, иногда стоит подождать, прежде чем ставить мензурку внутрь.

## Дополнительные сведения

Стандартное давление для газового насоса — 100,325 кПа. Cryoxadone работает при температуре ниже 170 K, но обычно морозильник выставляют на 100 K — так заморозка идёт быстрее.

<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>

</Document>
