<Document>
# Врач
Время лечить. Или хотя бы попытаться. Врачи — главные по всем «ай-ай» и «ой-ой» на станции, от мелкой царапины до сваренного кипятком эпидермиса.

Это руководство даёт базовый обзор доступных вариантов лечения, принципов сортировки и других методов помощи.

## Основы
Есть два способа понять, что именно беспокоит пациента: сделать скан (анализатором здоровья или медицинским КПК) или осмотреть его — Shift-клик и нажатие на значок сердца.

Лучше делать и то и другое, когда возможно: часть проблем (например, отравление или радиация) не видна при осмотре, а другие (например, уровень крови) не показывает анализатор.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="осмотр пациента"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="КПК интерна"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Лекарства и варианты лечения
Прежде чем идти дальше, коротко о типах урона и о том, что их лечит. На вики — подробнее, здесь перечислено самое ходовое.

Важный момент: у большинства препаратов есть порог передозировки, превышение которого навредит пациенту. Таблетки действуют с задержкой из‑за метаболизма; если нужно быстро — используйте шприц.

- Урон по телу (brute): Bicaridine или наборы Bruise Pack
- Ожоги (burn): Dermaline или Ointment
- Токсины (яд): Dylovene
- Токсины (радиация): Hyronalin или Arithrazine
- Недостаток воздуха (airloss): Dexaline или Inaprovaline
- Потеря крови: Dexaline (Осмотрите пациента: если бледный — всё ещё требуется кровь или железо.)
- Кровотечение: Tranexamic acid и Gauze (Кровотечение также можно прижечь, нанеся ожог.)

Во многих отсеках на складе есть готовые наборы, а у всех медиков в стартовом поясе — базовое снаряжение.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="набор от травм"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="набор от радиации"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="набор от ожогов"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="набор от токсинов"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Базовое лечение и сортировка
Осмотрите пациента и зафиксируйте важные детали: жив ли, кровоточит ли, какой тип урона.

Если жив — лечите максимально эффективно. Критическое состояние — при 100 единицах урона, смерть — при 200. Учитывайте это при выборе тактики. Экстренные автоинъекторы и эпинефрин часто используются для стабилизации.

Если нужно время на лечение, пристегните пациента к медицинской койке, а при необходимости — к стазис-койке. Помните: на стазисе метаболизм (и, соответственно, действие лекарств) почти замирает, поэтому для эффекта их придётся снимать со стазиса. (Зато пакеты крови, мазь и наборы от травм работают как обычно.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Смерть и реанимация
Спасти всех нельзя — иногда смерть неизбежна. В зависимости от состояния тела, наличия «души» и степени разложения возможны разные варианты.

1. Есть ли «душа»? При осмотре это видно по фразе: «Их душа покинула тело». Если её нет, можно поместить тело в холодильник морга или переработать на биомассу.

2. Тело гниёт? Если да, увы — поможет только клонирование. Разложившееся тело дефибриллятором не вернуть к жизни. (См. «Клонирование».)

3. Если душа есть и тело не гнилое — реанимация возможна. Без учёта «airloss» дефибриллятором можно оживить при общем уроне меньше 200. Химикаты в мёртвом теле не метаболизируются, но наборы от травм и мазь помогут снизить урон до порога для реанимации.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
