<Document>
# Существа Сияние
По мере роста Сияния в [color=#a4885c]ноосфере[/color] иногда возникают возмущения.
При обнаружении новых псионических сигнатур Центральное командование делает объявление по станции.
Иногда эти сигнатуры означают появление существ Сияния!

Существа Сияние могут прийти по одному или целыми группами — всё зависит от уровня Сияния и числа псиоников на станции.

Ниже перечислены сущности, известные NanoTrasen на текущий момент.
Исследования продолжаются, перечень пополняется.

# Глиммер‑клещ

<GuideEntityEmbed Entity="MobGlimmerMite"/>

Глиммер‑клещ — небольшое насекомоподобное существо, естественно раздражающее ноосферу.

Минимальный уровень Сияния: низкий

## Оценка
Пока цел, медленно повышает Сияние.

Признаков агрессии не проявляет, физически безвреден.

## Порядок действий
Уничтожайте при первом обнаружении: они влияют на ноосферу, а их гул сводит экипаж с ума!

## Анализ
Из их тел можно получить жидкую [color=#a4885c]эктоплазму[/color], поэтому это неплохой источник [color=#a4885c]кристаллов нормальности[/color].

В экстренной ситуации тело можно просто разбить в кашу — тогда оно перестанет повышать Сияние, но эктоплазмы вы не получите.

В целом, небольшой вклад в снижение Сияния — если удастся их найти.

# Глиммер‑огонёк

<GuideEntityEmbed Entity="MobGlimmerWisp"/>

Эти огоньки — физическое воплощение Глиммера, призрачно выглядят.

Минимальный уровень Глиммера: высокий

## Оценка

Сами по себе на ноосферу почти не влияют; главная опасность в том, что они [color=#a4885c]выслеживают[/color] псиоников!

Если псионик тяжело ранен, они начинают высасывать из тела жизнь, чтобы [color=#a4885c]залечить все раны[/color].

## Порядок действий
Большинство физических атак их не задевает, но священное оружие, например [color=#a4885c]Библия[/color] капеллана, их ослабляет.

После удара они некоторое время отвечают агрессией, будьте готовы к бою!

Их также может развеять любой одарённый псионик.

## Анализ
Если вам удастся уничтожить огонька, он оставит много эктоплазмы — хватит на один‑два слива.

Крайне полезны для подготовленной команды Эпистемики, но для победы потребуется слаженность.

# Ревенант

<GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>

Замученная душа, мстящая тем, кто причинил ей зло, — приведена в наш мир ноосферой.

Минимальный уровень Глиммера: опасный

## Оценка

На ноосферу не влияет, но представляет серьёзную угрозу станции, питаясь душами погибших членов экипажа.

В отличие от огоньков, по умолчанию ревенанта нельзя атаковать.

После использования способностей на короткое время становится уязвим для любых атак.

## Порядок действий
Священный урон от Библии или анти‑псионического ножа особенно эффективен против огоньков.

Обычно рекомендуется помощь Службы безопасности.

Не медлите с уничтожением ревенанта.

## Анализ
В основном досаждает экипажу; пользы мало, так как при смерти оставляет совсем немного эктоплазмы.

</Document>
