<Document>
# Глиммер
[color=#a4885c]Глиммер[/color] — разговорное название [color=#a4885c]ноосферного давления[/color], измеряемого в [color=#a4885c]милли‑Пси (mΨ)[/color]. Ноосферу можно представить как озеро
неподвижной, чёрной как оникс воды. Вода стремится к покою, к закону, к порядку вещей. Пользование псионическими силами — словно бросить камень в озеро: возникают волны, которые можно измерить. По мере того как
волны нарастают, первородный хаос может просочиться в наш мир там, где «поверхность» наиболее тонка. Хотя бывают исключения, обычно при росте Глиммера псионические силы подчиняются Первому закону Гундераана.
Повышение Глиммера аппроксимируется формулой:

ΔΨ ≈ 0,006 × kα − kδ

Иными словами: «Изменение Глиммера примерно равно шести милли‑Пси, умноженным на Усиление, минус Демпфирование».

## Константа Строссмайер ƥ (равновесие Глиммера)
Названа в честь Лилианы Строссмайер, Первой Мистагогини, основательницы культа Эпистемики. Значение константы — приблизительно 502,941.

Глиммер не подчиняется линейной шкале, а следует логистической кривой в диапазоне от 0 до 1000.
При достаточном времени и минимальном внешнем влиянии он всегда стремится выровняться на этом значении. Если Глиммер ниже константы, он быстро растёт до неё;
если выше — столь же быстро падает к ней.

[color=#4169e1]Практическое правило: пси‑способности ослабевают при Глиммере ниже 500 и усиливаются при значениях выше 500[/color]

## Источники Глиммера
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GlimmerProber"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GlimmerDrain"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AnomalyPyroclastic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobGlimmerMite"/>
</Box>

Существует несколько объектов, воздействующих на Глиммер — как правило, вызывая его колебания вокруг константы Строссмайер. Среди них, помимо прочего:
- Зонды Глиммера и Сливные устройства
- Все аномалии
- Глиммер‑клещи

Эпистемики могут строить устройства для взаимодействия с Глиммером. Обычно именно они сильнее всего влияют на его динамику.
[color=#a4885c]Зонды[/color] повышают Глиммер, но при этом напрямую генерируют исследовательские очки без дополнительного участия. [color=#a4885c]Сливные устройства[/color] просто откачивают Глиммер, потребляя электричество.
И те и другие «взбалтывают» Ноосферу, из‑за чего Глиммер начинает случайно колебаться.

Зонды расширяют диапазон случайных колебаний, а Сливы его сужают.
Рост диапазона происходит по экспоненте. Чем больше источников, тем хаотичнее поведение Глиммера. Например, один зонд заставит его колебаться между 502,941 и 550.
Два зонда расширят вилку до 502,941–620. Четыре источника — до 502,941–750.

Зонды генерируют исследования, наблюдая за вызванными ноосферными флуктуациями. Базово зонд даёт 20 очков в секунду. При Глиммере ниже 500 — меньше, выше 500 — больше. Увы, на работу зондов влияет присутствие
других источников Глиммера. На каждый дополнительный источник (зонд, слив, аномалию и т. п.) выработка резко падает. Зависимость следует обратному логарифму по основанию 4. То есть если один зонд даёт 20 очков,
то 2 зонда дадут по 13,333 очка (в сумме 26). Чтобы получить 40 очков в секунду, нужны 4 зонда. 8 зондов дадут 64 очка.

Если зонд не генерирует очков вовсе, скорее всего, нужно «разогреть» локальный Глиммер станции: быстро примените две‑три пси‑способности подряд.

График выработки зондов можно посмотреть здесь: https://www.desmos.com/calculator/q183tseun8

Смекалистый эпистемиолог поймёт, что по выработке очков зондами можно обнаруживать аномалии или глиммер‑клещей.
Если один зонд выдаёт 13,333 очка, где‑то на станции есть аномалия.

## Разряды
Иногда при значении выше 500 mΨ Глиммер «разряжается», вызывая разные эффекты в зависимости от величины. Самый частый — лёгкий припадок у всех, у кого есть псионический потенциал;
те, кто работает на станциях с отделом Эпистемики, к этому давно привыкли.

## Экстренное снижение Глиммера
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GlimmerProber"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GlimmerDrain"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialNormality"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" />
</Box>
Зонды следует выключать до того, как Глиммер превысит 750 mΨ.

Сливные устройства очень эффективны и убирают Глиммер примерно с той же скоростью, с какой зонд его вносит. Сливы создаются из кристаллов нормальности, которые встречаются нечасто.
Кристаллы нормальности можно синтезировать из эктоплазмы, но проще всего добыть их на планетарных экспедициях. Попросите утилизаторов приносить всё, что найдут, и как можно чаще собирайте сливы.

[color=#a4885c]Эктоплазма[/color], смешанная в мензурке в равных долях с водой, пеплом, кровью и плазмой [color=#fcdf03]и нагретая минимум до 400 °C[/color], даст кристалл нормальности.
Эктоплазма — очень редкое вещество, получаемое только от ноосферных сущностей.

В настоящем ЧП псиоников можно принести в жертву на алтаре — этим занимается капеллан или мистагог станции. Глиммер резко упадёт. Будьте готовы сразу же выключить зонды.
</Document>
