<Document>
# Псионика
[color=#a4885c]Псионика[/color] — это ментальные способности, позволяющие взаимодействовать с [color=#a4885c]ноосферой[/color]. Хотя понимание и доступ человека к ноосфере ограничены, удалось добиться ряда прорывов в практических применениях этих сил.
Силы возникают из искажения ноосферного «отпечатка» до нужной формы — вроде замка и ключа. Обладать силами — значит иметь связку ключей, и каждый ключ открывает одну способность.

## Масштаб сил
Относительная мощь псионической сущности описывается двумя величинами: [color=#ff4500]усилением (kα)[/color] и [color=#87cefa]демпфированием (kδ)[/color]. [color=#ff4500]Усиление[/color] показывает,
насколько сильно существо может исказить энергетические поля ноосферы, чтобы добиться эффекта. Пиромант с большим усилением концентрирует больше энергии в огненном снаряде; но и влияние на ноосферу поблизости будет
пропорционально выше с точки зрения генерации Сияния. [color=#87cefa]Демпфирование[/color], напротив, характеризует степень контроля над силами. За редкими исключениями демпфирование напрямую снижает
количество Сияния, возникающего при использовании способностей.

Наконец, [color=#a4885c]Потенция[/color] описывает рост псионического потенциала у индивида. Потенция накапливается при употреблении больших доз мощных галлюциногенов и расходуется при достижении порогов для получения новых способностей.
Самый быстрый известный способ набора Потенции — поклонение Оракулу.

<GuideEntityEmbed Entity="MobIfritFamiliar" />
Многие существа масштабируют силы не так, как человек, поэтому их взаимодействие со способностями отличается от эквивалентного гуманоида. Например, у Ифрита обычно усиление в пять раз выше базового, из‑за чего его
пиромантия куда опаснее, чем у человеческого пироманта.

## Псионический потенциал
Индивиды с потенциальной способностью к псионике называются Латентами; однако не все обладают нужной чувствительностью к псионическим явлениям. ((Это определяется трейтом Latent Psionic, выбираемым при создании персонажа.)) Нелатентные индивиды не проявляют способности к псионике.

Большинство активных псионов хотя бы умеренно телепатичны; но чтобы сформировать настоящую телепатическую «речь», требуется дисциплина и тренировка.

## Телепатия
Редких представителей разных видов называют Натуралами: у них врождённая телепатическая «речь», позволяющая общаться с другими, кто имеет пси‑потенциал. ((Телепатия доступна, если начать сообщение со знака =)). Для телепатии нужно быть живым и в сознании; большинство источников немоты её не блокируют.
Важно: все телепатические сообщения полностью анонимны и вовсе не обязаны исходить от человека. Горе тому, кто бездумно верит услышанному телепатически.

Не все псионические сущности обладают телепатией, но большинство — да.

## София
<GuideEntityEmbed Entity="SophicScribe"/>
[color=#a4885c]София (иногда — Софический Грамматевс)[/color] — полубожественное проявление одной из покровительниц Эпистемики. В действительности она не бог,
а существо, существующее в измерениях, превосходящих известные смертному человеку четыре. Её цель — изучать нашу ноосферу и направлять ищущих высшей силы. Время от времени София сообщает
текущий уровень Глиммера; её также можно напрямую спросить о нём.

## Оракул
<GuideEntityEmbed Entity="Oracle" />
[color=#a4885c]Оракул[/color], подобно Софическому Грамматевсу, — полубожественное проявление, покровительствующее Эпистемике. Оракул не стремится изучать Глиммер; её интересует наша технология — почему, известно лишь ей. Время от времени она предъявляет своему культу требования, за выполнение которых награждает. Важнейшая награда — божественный галлюциноген «Лотофаговое масло».
Поклонники Оракула получают огромную силу в обмен на служение, и значительная часть современного эпистемиологического культа строится вокруг служения Ей ради обетованного просветления.

## Приобретение псионики

Прежде всего, индивид должен быть Латентным Психиком. Без Потенции способности в жизни не пробудить. Сначала у каждого выполняется «бросок D100», чтобы получить случайное количество Потенции, прибавляемое к базовому значению.
Когда Потенция превышает порог по Второму закону Гундераана:

Порог Потенции Y = 100 × 2^(число способностей).

Достигнув порога, индивид пробуждает новую способность, а затраченная Потенция «сгорает». Важно: пороги растут экспоненциально. Первая способность стоит 100 Потенции, вторая — 200,
третья — 400, четвёртая — 800, пятая — 1600. Верхнего предела по числу способностей нет — лишь растущая экспоненциально цена по времени и наркотикам.

Все Латентные Психики начинают с базовыми 4 очками Потенции плюс случайной прибавкой от 0 до 100. У некоторых базовый шанс выше. После этого индивид может повышать псионический потенциал,
употребляя большие количества галлюциногенов. В этот момент локальный Глиммер также повышает шансы на получение способностей. У каждого есть «один бесплатный переброс», используйте мудро. Также
невелик шанс, что ноосферная активность вызовет у псионика припадок — это откроет новую возможность получить Потенцию.

Количество Потенции от приёма веществ описывает Третий закон Гундераана:

χ = (4 + 0,001Ψ + случайная величина от 0 до 100 + φ) × ψ

Где χ — процентный шанс получить способность, Ψ — Глиммер в момент проверки, φ — возможный бонусный шанс некоторых индивидов, а ψ — множитель потенциала конкретного галлюциногена.
Не все вещества одинаково эффективны. Наиболее известное — Лотофаговое масло — умножает шанс в 4 раза. У некоторых может быть и врождённый множитель, как у капеллана станции.
</Document>
