<Document>
  Будьте внимательны — этот документ является почти полной копией руководства по кровавому культу.

  # Культ крови

  Даже в далёком будущем некоторые вещи так и останутся непонятными. В темноте космоса таятся существа,
  невыразимые ужасы древней силы, которые хотят разрушить Вселенную и создать её по своему образу и подобию. Они
  тянутся из пустоты и склоняют умы смертных мужчин и женщин в свою пользу в надежде, что однажды они снова смогут
  вернуться в этот мир.

  Нар-Си, отправила нескольких своих последователей на Космическую станцию 14. Как культист, вы
  обладаете множеством культовых магических способностей, которые пригодятся в любой ситуации. Вы должны работать сообща со своими братьями, чтобы призвать
  аватара вашей зловещей богини!

  ## Цели

  Для достижения цели вам нужно принести в жертву одного из членов экипажа и призвать Нар-Си.

  Общий план действий культа и его членов:

  - 1. Свяжитесь со своими союзниками из укромного места. Вы можете сделать это, заговорив на языке Элдрича — все члены культа
  услышат вас, когда вы заговорите на нём.
  - 2. Найдите место, которое можно превратить в базу. Обычно туда могут попасть один или несколько членов культа, но оно должно быть достаточно хорошо спрятано, чтобы охрана или команда не смогли его легко найти.
  - 3. Установите руну телепортации, чтобы все культисты могли попасть туда.
  — 4. Установите усиливающую руну, а затем подготовьте до 4 заклинаний крови. Оглушающие заклинания — ваш хлеб с маслом, но
  разнообразие за счёт таких заклинаний, как ЭМИ, телепортация, кровавые обряды и т. д. позволит вам быть готовыми ко всему.
  — 5. Обращайте новых членов или приносите в жертву имплантированных членов экипажа на руне подношения. Объедините заполненные осколки душ
  принесённых в жертву людей, чтобы создать могущественных культовых существ!
  - 6. Работайте в команде, чтобы найти жертву.
  - 7. Убейте жертву и положите её на руну предложения, рядом с которой должны находиться 3 культиста.
  - 8. Приготовьтесь призвать Нар-Си. Её можно призвать только в нескольких местах, и команда будет отчаянно сопротивляться, чтобы остановить вас! Убедитесь, что у вас достаточно культистов и снаряжения, чтобы выдержать их натиск.
  — 9. Соберите 10 культистов у последней руны, чтобы призвать Нар-Си!

  ## Ритуальный кинжал

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RitualDagger" Caption="Ритуальный кинжал"/>
  </Box>

  Ваш кинжал — ваш самый важный инструмент, и у него есть несколько функций: 

  - С его помощью вы можете рисовать руны. 
  - Если вы ударите им некультиста, то нанесёте ему 15 единиц урона от колющего оружия. 
  - Если вы используете его на руне, то сотрёте её. 
  - Если вы используете его на культовом барьере, то снимете его.

  ## Малые руны

  Это малые руны, которые культисты могут рисовать где угодно на станции.

  <Box Orientation="Vertical" HorizontalAlignment="Center">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneOffering" Caption="Руна Предложения"/>
    </Box>
    Можно использовать для обращения в свою веру или принесения в жертву. Чтобы обратить кого-то в свою веру, нужны два культиста.

    [bold]НАПОМИНАНИЕ: для принесения в жертву мёртвого тела требуется один культист, а для живого — трое.
Они должны стоять рядом с руной. Каждая жертва увеличивает общее количество жертв культа, которые используются для мгновенного воскрешения умерших братьев с помощью руны воскрешения.[/bold]

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneEmpower" Caption="Руна Могущества"/>
    </Box>
    Даёт бафф, позволяющий культистам готовить больше магии крови с гораздо меньшими затратами. Пока у вас есть
    этот бафф, количество заклинаний ограничено 4, а не 1. Кроме того, рисование рун занимает гораздо меньше времени, и вы не теряете столько крови во время этого процесса.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneTeleport" Caption="Руна Телепортации"/>
    </Box>
    При использовании эта руна перемещает всё, что находится над ней, к другой руне телепортации. Создание руны телепортации позволит вам
    установить для неё тег.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneRevive" Caption="Руна Воскрешения"/>
    </Box>
    Если положить труп сектанта на руну и активировать её, он вернётся к жизни. При использовании расходуется один заряд, изначально вам даётся три бесплатных воскрешения, так что используйте её с осторожностью.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneBarrier" Caption="Руна Барьера"/>
    </Box>
    При использовании создаёт временный барьер, препятствующий проходу.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneSummoning" Caption="Руна Призыва"/>
    </Box>
    Эта руна позволяет мгновенно призвать любого живого культиста к руне, после чего она исчезает. Не действует на
связанных культистов, которые лежат на земле или их тянут.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneBloodBoil" Caption="Руна кипящей крови"/>
    </Box>
    При использовании руна отнимает часть здоровья у того, кто её вызвал, и посылает три разрушительных импульса всем, кто может видеть руну.
  </Box>

  ## Сильные руны

  Это сильные руны, которые культисты могут нарисовать, выполнив определённые условия. Для них нужно свободное пространство 3x3, и их можно призвать только в 3 зонах вокруг станции (или с 3 глобальными зарядами). Если вы израсходуете их все, то больше не сможете их рисовать. Так что будьте осторожны и не расходуйте их все на руны апокалипсиса, иначе вы никогда не сможете призвать  Нар'Си!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneApocalypse" Caption="Руна апокалипсиса"/>
  </Box>

  Предвестник конца времен. Масштабируется в зависимости от силы команды по сравнению с культом. Эффект включает в себя
массированный электромагнитный удар, полное затемнение, вспышку на солнце, а если культ работает плохо, то и определенные события. Если культ составляет
менее 15% от общего числа игроков и активирована руна апокалипсиса,
произойдет случайное событие:
Неподвижный жезл х3
Мышинная миграция х2
Метеоритный дождь х2
Вентиляционные сверчки х3
Четыре случайные аномалии
Рост кудзу х2
Мимики из автоматов х2


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneDimensionalRending" Caption="Руна пространственного разрыва"/>
  </Box>
  Эта руна разрушает пространственные барьеры. Чтобы начать рисовать её, нужно принести в жертву выбранную цель.
  Начало рисования этой руны приводит в боевую готовность всю станцию, на которой она находится. Рисующего
  должны защищать в течение 45 секунд, пока руна не будет завершена.
  После того как руна будет нарисована, 10 культистов, конструктов или призванных призраков должны встать на руну, после чего можно будет призвать саму Нар'Си.

  ## Кровавые заклинания

  Кровавые заклинания — это магические заклинания крови, которые можно использовать ограниченное количество раз. После использования они рассеиваются. Они станут вашим основным оружием в борьбе с командой. Кровавые заклинания можно создать в любой момент, открыв меню и щёлкнув правой кнопкой мыши по персонажу.

Однако создание кровавых заклинаний без усиливающей руны займёт больше времени, приведёт к значительной кровопотере и ограничит количество заклинаний до одного.

  Хороший совет: постарайтесь взять с собой заклинание оглушения и заклинание телепортации, чтобы избежать рискованных ситуаций.
Однако у вас останется только два других варианта заклинаний, поэтому тщательно выбирайте то, которое, по вашему мнению, лучше всего подойдёт для конкретной ситуации.


  ## Конструкты

  Тени и конструкты подчиняются воле своих хозяев. Они должны выполнять приказы своего хозяина любой ценой. В отличие от синтетических существ, они способны улавливать намерения. Конструкты, созданные культистами, автоматически становятся культистами, что позволяет им узнавать своих товарищей по команде и даже учитывать их при выполнении задачи по побегу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShadeCult" Caption="Тень"/>
  </Box>
  Тени хрупки, но если вернуть их в осколок души, они исцелятся. Пригодится, если вам срочно понадобится помощь, чтобы активировать руну.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructArtificer" Caption="Инженер"/>
  </Box>
  Инженер — это Строитель культа. Он может строить культовые стены и укреплённые стены, а также разбирать станцию, но его основная задача — добывать материалы для строительства дополнительных сооружений. Через определённое время он может создавать новые камни душ или оболочки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructWraith" Caption="Призрак"/>
  </Box>
  Призрак немного слабее человека, но у него сильная атака в ближнем бою. Он может становиться невидимым и проходить сквозь закрытые двери и даже стены, используя способность фазового сдвига.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructJuggernaut" Caption="Джаггернаут"/>
  </Box>
  Джаггернауты сильны, медлительны и обладают большим запасом здоровья. Они могут разрушить любую стену одним ударом и наносят больше урона, чем призраки. Их нельзя оттолкнуть или схватить, и у них даже есть способность создавать силовые стены, как у волшебников.

  ## Советы
  - Только культисты могут узнать название руны и её свойства, изучив её.
  - Всегда будьте готовы призвать культиста, попавшего в беду. Вы не сможете призвать его, если он уже в наручниках.
  - Если у вас будет с собой осколок Камня душ с тенью внутри, вы сможете использовать руны для двух человек самостоятельно, выпустив тень, а затем поймав её обратно.
  - Культисты часто находят применение медиботам. Наличие одного бота с низким порогом срабатывания, подкреплённого брутпаками или пилонами, может поддерживать ваш культ в боевой готовности.
  - Заклинание EMP и руна Апокалипсиса невероятно полезны. С их помощью вы сможете проникнуть практически куда угодно, только не забудьте лом!
</Document>
