<Document>
  # Второстепенные антагонисты

  Почти все второстепенные антагонисты — это роли под управлением призраков, дающие мёртвым игрокам новые способы навести хаос на станции. Они появляются в результате случайных событий.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption=""/>
  </Box>

  Ревенант обладает силами, позволяющими пугать экипаж и красть у него жизненную эссенцию.

  ## Эссенция

  - Ваша [color=#a4885c]эссенция[/color] — это ваша жизненная сила и ресурс для применения способностей. Не допускайте, чтобы она опустилась до 0.
  - Чтобы получать [color=#a4885c]эссенцию[/color], сначала оценивайте души по их ценности. Более ценные души приносят больше эссенции.
  Однако одной оценки недостаточно, чтобы собрать [color=#a4885c]эссенцию[/color]. Её нужно высасывать, когда жертва при смерти, мертва или спит.
  - Хорошее начало — наведаться в медотсек или общежития, но будьте осторожны: во время высасывания души вы уязвимы для атак. Получаемый урон снижает вашу [color=#a4885c]эссенцию[/color]! Планируйте действия с умом.

  ## Магазин и способности

  - Используя [color=#a4885c]украденную эссенцию[/color], полученную при высасывании душ, вы можете приобретать навыки для пакостей, например разрушение окружения, электрические помехи и удары током — всё это доступно в магазине.
  - Применение способностей на время делает вас уязвимым. Планируйте заранее и готовьтесь перед атакой.

  # Крысиный король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="Обычный Крысиный король"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKingBuff" Caption="Крысиный король (усиленный)"/>
  </Box>

  Крысиный король — гигантская крыса, способная обустраивать гнездо и создавать крыс, которые выполняют его приказы (обычно ради добычи еды).

  ## Способности

  Использование способностей расходует сытость Крысиного короля. Восполнить её можно едой.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Обычная мышь"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Крысиный слуга"/>
  </Box>
  - Поднимайте армию [color=#a4885c]крысиных слуг[/color].
  - Создавайте облако аммиака.

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

  Космический дракон — гигантский ящер, создающий разломы карпов и пожирающий экипаж.

  ## Способности

  - Пожирайте жертв, находящихся при смерти, или трупы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  - Призывайте разлом карпов, который периодически порождает [color=#a4885c]космических карпов[/color].

</Document>
