<Document>
  # Ядерные оперативники

  АВТОСООБЩЕНИЕ В РЕЖИМЕ ОЖИДАНИЯ. ВАША ЗАДАЧА ПРОСТА: ДОСТАВИТЬ ЗАРЯД И УЙТИ ДО ТОГО, КАК ОН ВЗОРВЁТСЯ. НАЧАТЬ ОПЕРАЦИЮ.

  Если вы слышите это сообщение — поздравляем! Вас выбрали ядерным оперативником Синдиката. Ваша цель одна: взорвать космическую станцию с помощью ядерного делящегося заряда.

  ## Состав отряда

  В команде могут быть разные роли в различных сочетаниях:
  - [color=#a4885c]Командир «нюкеров»[/color] носит уникальный скафандр командира и разрабатывает или утверждает план боя.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="Скафандр командира"/>
  </Box>

  - [color=#a4885c]Агент «нюкеров»[/color] носит кроваво-красный медицинский скафандр и может исполнять роль полевого медика.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="Кроваво‑красный мед. скафандр"/>
  </Box>

  - Обычные [color=#a4885c]ядерные оперативники[/color] в стандартных кроваво‑красных скафандрах.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie" Caption="Кроваво‑красный скафандр"/>
  </Box>

  Если вам досталась одна из специальных ролей, но вы не чувствуете готовности, ответственность может взять напарник.

  ## Подготовка

  Сразиться со всей станцией — задача непростая, к счастью, вы хорошо экипированы. У каждого оперативника есть [color=#a4885c]аплинк[/color]. В нём 40 [color=#a4885c]телекристаллов[/color], за которые покупается снаряжение. Набор зависит от выбранной командиром стратегии или общего голосования. Только командир и агент имеют доступ пассажира, но не к внешним шлюзам — потребуется инструмент для взлома или подрыва. В целом вам понадобятся оружие, средства для преодоления дверей и утилиты/лечение.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="Аплинк"/>
  </Box>

  ## Добираемся до станции

  Оснастившись и составив план, возьмите ранцы‑реактивы в оружейной и вместе с напарниками отправляйтесь к [color=#a4885c]шаттлу «нюкеров»[/color]. Там вы найдёте дополнительные взрывчатки и инструменты, а также саму бомбу и коды.
  На борту есть [color=#a4885c]консоль IFF[/color], позволяющая скрыться от кораблей и масс‑сканеров. Убедитесь, что [color=#a4885c]Show IFF[/color] и [color=#a4885c]Show Vessel[/color] выключены, чтобы скрыть шаттл от экипажа. Когда все готовы, прыгайте к станции на FTL и подлетайте на ранцах. Не забудьте ядерный заряд, если собираетесь его использовать, и уж точно не забывайте коды и пинпоинтер.

  ## Диск

  У каждого оперативника есть [color=#a4885c]пинпоинтер[/color]. Это один из важнейших предметов миссии — держите его при себе. Включите его по прибытии: стрелка всегда укажет на [color=#a4885c]ядерный диск[/color] — вашу следующую цель.
  Диск обычно у капитана: следуйте за стрелкой и добывайте его любой ценой.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear" Caption="Пинпоинтер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Ядерный диск"/>
  </Box>

  ## Бомба

  На шаттле находится один из двух [color=#a4885c]ядерных делящихся зарядов[/color] и бумага с кодами. На бумаге указано, к какому заряду относятся коды. Если ID совпадает с вашим зарядом — коды сработают только на нём; если нет — только на заряде в хранилище станции.

  Получив диск, вставьте его в бомбу и введите код для активации. На обезвреживание у экипажа 30 секунд, обратный отсчёт — с 300. Будьте готовы защищать бомбу как можно дольше: выживание не обязательно, но желательно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="Ядерный делящийся заряд"/>
  </Box>

  ## Победы

  «Победитель» раунда объявляется на итоговом экране вместе с масштабом победы — он зависит от обстоятельств к концу раунда.

  [color=#a4885c]Крупная победа Синдиката[/color]
  - Бомба взрывается на станции
  - Экипаж эвакуируется, но бомба была активирована
  - Активированная бомба доставлена на Центральное командование на эвак‑шаттле

  [color=#a4885c]Малая победа Синдиката[/color]
  - Экипаж эвакуируется, но все «нюкеры» выжили
  - Экипаж эвакуируется и часть «нюкеров» погибает, но экипаж теряет диск

  [color=#a4885c]Ничья[/color]
  - Бомба взрывается вне станции

  [color=#a4885c]Малая победа экипажа[/color]
  - Экипаж эвакуируется, часть «нюкеров» погибает, и диск остаётся у экипажа

  [color=#a4885c]Крупная победа экипажа[/color]
  - Все ядерные оперативники погибают
  - Экипаж подрывает аванпост «нюкеров» их же бомбой

  Если чувствуете, что полной победы не добиться ни экипажу, ни «нюкерам», рассмотрите компромиссные варианты.
</Document>
