<Document>
  # Тенеморфы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookShadowling" Caption=""/>
  </Box>
  Они не боги. Но они хотят стать богами...
  Эти загадочные пришельцы поставили в тупик даже самые передовые исследовательские подразделения.

  Тенеморфы — это чувствительные к свету ксеноморфы, прилетевшие из космоса.
  Также они обладают способностью [bold]Порабощать[/bold] членов экипажа, полный контроль над их сознанием и лояльностью.

  Тенеморфы начинают игру, притворяясь обычными членами экипажа.
  Проснувшись, они должны «вылупиться», чтобы раскрыть свои способности.

  После вылупления тенеморфыи будут похожи на людей с чёрной кожей, маленькими рожками, красными глазами и когтями.

  Тенеморфы не могут стрелять из оружия или носить какую-либо одежду. Несмотря на это, они могут надевать гарнитуры.

  Кстати, тенеморфы не обязаны работать вместе. Хотя сотрудничество может быть полезным, можно играть и в одиночку.

  ## Что мне делать, если я стал Тенеморфом?

  Ваша главная цель как тенеморфа — [color=#d22b2b]Возвыситься[/color].

  Чтобы вознестись, вам нужно: 
  - 1. Собрать 10 рабов. 
  - 2. Создать яйцо вознесения с помощью способности «Вознесение». 
  - 3. Зайти в яйцо и начать ритуал вознесения

  Вы уязвимы к свету и будете получать урон, находясь на свету. Однако, [bold]вы исцеляешься в тени[/bold], так что используйте темноту в своих интересах.

  Изначально у вас +50 % к сопротивлению свету, но чем больше членов экипажа вы подчиняете, тем ниже становится сопротивление.
  Оно может упасть до -50 %! Вы будете получать много урона...

  Выбирайте своих рабов с умом.

  ## Я — раб, каково моё предназначение??

  Вы похожи на революционера, но со временем и при должном усердии вы сможете стать кем-то гораздо более влиятельным.

  Ваша главная задача как раба — прислушиваться к своему теневому хозяину, тому, кто вас обратил.
  Если ваш теневой хозяин требует, чтобы вы покончили с собой, вы должны это сделать.

  В вашем распоряжении также несколько способностей, таких как «Обличье» и «Ночное зрение».

  - Обличье: При использовании даёт временное свойство прозрачности.

  - Ночное зрение: Даёт вам ночное зрение, позволяя видеть в полной темноте.

  Чем послушнее и полезнее ты будешь, тем ценнее станешь для своего теневого хозяина.

  ## Что я могу сделать как член экипажа, чтобы бороться с тенеморфами?

  Тенеморф — это угроза, с которой нужно разобраться в начале смены.

  - Никогда не патрулируйте в одиночку. Действуйте группами.
  - сотрудники службы безопасности должны быть вооружены и быть начеку.

  Nanotrasen также снабдила мантиса специальным устройством, на создание которого ушло несколько десятилетий исследований этого странного инопланетного вида и его влияния на живые существа.

  [bold]устройство для борьбы с контролем сознания[/bold] может снять любое ментальное воздействие с любого человека.

  Он доступен во втором уровне исследований через пролат и состоит из тех же материалов, что и вспышка, но требует наличия свинца.

  Не забывайте, что у него есть только [bold]5 зарядов[/bold] на устройство.

  Кроме того, обратите внимание, что это не влияет на низших тенеморфов. Их разум потерян, и, к сожалению, его невозможно вернуть.

  Дополнительные контрмеры:
  — Имплантаты «Защиты разума» обеспечивают временную защиту, но тенеморфы получат возможность обходить их.
  — Псионическая изоляция полностью предотвращает контроль над разумом и настоятельно рекомендуется к использованию.

  Если тенеморф начинает вознесение, вся доступная команда должна вооружиться и броситься уничтожать яйцо вознесения до того, как процесс завершится. 
  Если у вас получится, вы выживете.  Если нет... вы станете свидетелем появления бога!

  ## Как мне возвыситься?

  Когда у вас будет 20 рабов, используйте способность «Вознесение», чтобы поместить яйцо вознесения.
  Щёлкните по яйцу правой кнопкой мыши и выберите «Начать вознесение».

 Во время процедуры вы будете неподвижны и уязвимы в течение 5 минут.

  Если яйцо будет уничтожено, вы превратитесь в Мерзость. Это означает:
    - Отсутствие способностей
    - Крайне медленное передвижение
    - Практически бесполезен

  Защитите своё яйцо любой ценой. Неудача означает проигрыш.

  ## Что произойдёт, если тенеморф возвысится...

  Если тенеморф вознесётся, у вас всё равно будет шанс победить, убив тенеморфа. Однако у него хороший запас здоровья (примерно как у космического дракона) и очень сильные способности.

  Как только вознесение завершится, все тенеморфы вознесутся в мгновение ока, а рабы превратятся в кошмары.

  У кошмаров есть клинки, которые могут гасить свет, и они могут беспрепятственно проходить сквозь стены!

  В темноте кошмары могут отражать снаряды.

  ## Что мне делать, если я низший тенеморф?

  Низший тенеморф — это раб, которого обратила способность «Чёрное восстановление». 
  Низших тенеморфов не удаётся обратить с помощью устройства для борьбы с контролем сознания.

  Однако они получают урон от света, как и обычные тенеморфы. Правда, гораздо медленнее.

  Их может быть до 5, так что выбирайте внимательно. Качество важнее количества.

  ## Советы и дополнительная информация

  - Как тенеморф, вы можете распознавать своих рабов, осматривая их.

  - Несмотря на то, что другие теневые существа вознесутся, как только вознесётся одно из них, возможно, будет веселее, если у вас будет конкурент. Станьте единственным вознесённым или умрите, пытаясь...

  - Ваша способность «Коллективный разум» парализует ваших рабов, как только вы получаете новую силу. Однако она также сообщает вам, сколько рабов вам нужно, чтобы вознестись.

  - Проверьте себя, чтобы понять, насколько вы устойчивы к свету.

  - «Чёрная регенерация» снижает светостойкость при каждом использовании, поэтому будьте осторожны.

  [bold][color=#000000]Станьте тьмой.[/color] [color=#702963]Примите тьму.[/color] [color=#D2042D]Вознеситесь.[/color][/bold]

</Document>
