<Document>
  # Космический ниндзя

  [color=#66FF00]Космический ниндзя[/color] — призрачная роль, которая случайно становится доступна в середине или конце раунда. Выбирая её, вы получаете снаряжение, цели и приветствие.

  Вы — ниндзя. В космосе. [color=#66FF00]Клан Паука[/color] отправил вас на станцию сеять хаос, и у вас есть всё, чтобы делать это тихо — но смертоносно.

  Будь то методичная охота на экипаж по одному или бесконечные устранения клоуна — ваша дисциплина велит: [color=#66FF00]к целям нужно как минимум стремиться[/color]. Во имя чести!

  # Снаряжение

  В вас изначально установлен [color=#a4885c]«кислотный самоуничтожитель»[/color], так что если вы погибнете или решите совершить сэппуку, оставите уборщику прощальный «подарок», а всё ваше ценное снаряжение не достанется врагу.

  В рюкзаке — инструменты для тонких диверсий и коробка выживания на случай перекуса.

  У вас есть [color=#a4885c]ранец‑реактив[/color] и [color=#a4885c]пинпоинтер[/color], позволяющие найти станцию.

  <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="пинпоинтер станции"/>

  ## Костюм ниндзя

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Captain="костюм ниндзя"/>

  Ваш главный предмет — это [color=#66FF00]костюм[/color]; без него не работает ни одна способность.
  Костюм требует энергию. Его [color=#a4885c]внутреннюю батарею[/color] можно заменить кликом другой батареи, а [color=#a4885c]более ёмкая батарея[/color] делает [color=#a4885c]ниндзю куда эффективнее[/color].
  Заряд виден при осмотре костюма и в удобном индикаторе батареи в правом верхнем углу.

  Если энергия кончилась — зарядите батарею перчатками, слив её с АРС, подстанции или СМЭС.

  ## Перчатки ниндзя

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="перчатки ниндзя"/>

  [color=#66FF00]Это — ваш хлеб с маслом.[/color]

  Они сделаны из [color=#a4885c]изолированных наномашин[/color] и помогают изящно проникать куда нужно, не оставляя отпечатков.

  Перчатки переключаются отдельным действием. Во включённом режиме они дают доступ к [color=#a4885c]особым способностям[/color], которые срабатывают при взаимодействии пустой рукой и с отключённым боевым режимом.

  Возможности перчаток:
  - Взлом неограниченного количества дверей (эмаг).
  - Слив энергии с АРС, подстанций или СМЭС: чем выше напряжение, тем эффективнее.
  - Электрошок любой цели: оглушение и небольшой урон.
  - Загрузка технологий с сервера НИО для выполнения одной из целей.
  - Взлом консоли связи для вызова угрозы.

  ## Энерго-катана

  <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Captain="энерго‑катана"/>

  Вы присягнули [color=#66FF00]мечу[/color] и отказываетесь от огнестрельного оружия.
  Наносит высокий урон и может быть отозвана по желанию, расходуя энергию костюма пропорционально расстоянию телепортации.

  Держа её в руке, вы можете [color=#a4885c]телепортироваться[/color] в любую видимую точку — через двери и окна, но не сквозь глухие стены.
  Зарядов немного, они восстанавливаются медленно, поэтому держите пару зарядов про запас для поспешного отхода.

  ## Заряд клана Паука

  <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge" Caption="заряд клана Паука"/>

  [color=#66FF00]Модифицированная взрывчатка C-4[/color], с которой вы начинаете. Создаёт мощный взрыв, но её нужно активировать в целевой области.
  На карте случайно выбирается область для подрыва — это одна из ваших [color=#a4885c]целей[/color].

  Вручную активировать нельзя: просто установите заряд на стену или особенно уродливую мебель.
  После установки снять его уже нельзя.

  ## Обувь ниндзя

  Особые [color=#a4885c]нескользящие ботинки[/color], сохраняющие вашу ловкость, скорость и устойчивость.
  Энергия не требуется.

  # Цели

  - Скачать X исследовательских узлов: используйте перчатки на сервере НИО с рядом разблокированных технологий.
  - Вскрыть X дверей на станции: используйте перчатки для эмага.
  - Подорвать заряд клана Паука: установите его в случайной указанной зоне и наблюдайте за взрывом.
  - Вызвать угрозу: используйте перчатки на консоли связи.
  - Выжить: не умирайте.

</Document>
