<Document>
# Процедуры Политики Судебных Разбирательств

Политика судебных разбирательств охватывает процедуры, применяемые при проведении судебного процесса по вопросам постоянного заключения (Permanent Brigging), казней (Executions) или снятия обвинений (Removing Charges).

## Назначение Судьи
Первым шагом в создании судебного процесса является назначение судьи. Магистрат по умолчанию является судьёй, если он присутствует на станции, и может быть отстранён от должности судьи только в случае, если он участвует в деле или добровольно уступает место другому лицу.
- Магистрат выступает судьёй, если только он не является подсудимым.
- Капитан выступает судьёй, если на станции нет Магистрата.
- Если нет ни Магистрата, ни Капитана, адвокат может выступать в роли судьи.

## Начало Судебного Разбирательства
После начала процесса (начало заседания) процедуры следующие:
- Судья инициирует судебное разбирательство, когда он и обе стороны (обвинение и защита) заняли места.
- Обвинение излагает обвинения, после чего подсудимый получает возможность представить свою защиту.

## Процесс Вынесения Решения
После выступления обвинения и защиты, а также вызова необходимых свидетелей (если судья разрешит), судья принимает решение по делу.
- Судья оценивает разумность защиты.
- Если защита признаётся неразумной, обвинения автоматически принимаются, и дело отклоняется.
- Если защита считается разумной, судья по своему усмотрению решает исход дела: принять или отклонить обвинения, по каждому обвинению отдельно, если пожелает.
- Судья может запрашивать уточнения по любым вопросам, но обычно выносит решение без дополнительного участия сторон.

## Рассмотрение Нескольких Обвинений
Судья имеет право избирательно принимать или отклонять несколько обвинений в ходе вынесения решения.

# Более Подробные Судебные Процедуры
Если все стороны предпочитают более глубокое и детализированное судебное разбирательство (с большим ролевым взаимодействием и решением вопросов), по усмотрению судьи и участников может быть проведён вариант расширенного процесса:
- Назначается судья, присутствуют обвинение и защита.
- Процесс начинается по обычной схеме.
- Делается вступительное слово обвинения, затем защиты.
- Обвинение представляет аргументы с доказательствами и свидетелями, затем защита.
- Обвинение выступает с заключительными аргументами, затем защита.
- Делается заключительное слово обвинения, затем защиты.
- Выносится вердикт.

Главное отличие — в добавлении дополнительных этапов для более полного ролевого разыгрывания судебного процесса, предоставляющего судье больше возможностей управлять ходом разбирательства.
</Document>

