<Document>
# Управление

<Box Orientation="Vertical">Здесь вы в любой момент можете изменить клавиши управления:</Box>
<Box Orientation="Vertical"><CommandButton Text="ui-options-tab-controls" Command="options 1"/></Box>

## Базовое управление
Будем считать, что с ходьбой на WASD вы уже знакомы.
Помимо этого, в SS14 есть несколько основных взаимодействий — перечислим их по степени важности:

- [color=#a4885c][keybind="Use"/][/color] — поднять предметы и активировать объекты вроде кнопок или компьютеров, а [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color] — активировать предметы в мире. Также можно зажать [color=#a4885c]Alt[/color], чтобы вызвать альтернативные взаимодействия для некоторых объектов.
- Быстро активировать предметы в руках можно с помощью [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInHand"/][/color] и [color=#a4885c][keybind="AltActivateItemInHand"/][/color] соответственно.
- [color=#a4885c][keybind="UIRightClick"/][/color] — открыть контекстное меню. Затем можно либо щёлкнуть левой кнопкой по пункту, как если бы это было в мире, либо щёлкнуть правой — откроется меню действий с более сложными способами взаимодействия с объектом.
- [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/][/color] — осмотреть объект и увидеть его название и подробное (нередко остроумное) описание.

Быстро опробовать эти действия можно на обезьянке ниже (примечание: клик по ней работает только в игре, а не в лобби), и в любой момент этого руководства, если вам показывают сущность, [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/] — осмотреть — всегда работает[/color]:

<GuideEntityEmbed Entity="MobGuidebookMonkey" Interactive="True" Caption=""/>

## Инвентарь
Чтобы перемещать предметы в инвентаре и между контейнерами, щёлкните по предмету (или его названию), чтобы взять его в активную руку, затем щёлкните по месту, куда хотите его положить (в слот на вашем интерфейсе HUD или в контейнер).

Предметы в руках активны по одному; чтобы переключаться между тем, что вы используете, нажмите [color=#a4885c][keybind="SwapHands"/][/color] — активная рука сменится.

Открывать контейнеры в инвентаре тоже просто: наведите курсор на предмет и активируйте его [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color] или нажмите на значок сумки в правом нижнем углу слота.

При открытии контейнера появится окно с его содержимым и объёмом доступного места.
У каждого предмета есть размер; некоторые слишком велики, чтобы поместиться в большинство контейнеров или вовсе ни в один.

Чтобы уронить предмет, нажмите [color=#a4885c][keybind="Drop"/][/color], а чтобы метнуть его, нажмите [color=#a4885c][keybind="ThrowItemInHand"/][/color].

Более продвинутый способ управления инвентарём — [color=#a4885c]Shift + B[/color]. Если активная рука пуста, эта горячая клавиша достанет из сумки последний положенный туда предмет. Если в руке есть предмет — этой же горячей клавишей вы уберёте предмет в сумку.
Горячая клавиша [color=#a4885c]Shift + E[/color] работает точно так же, но использует ваш пояс как хранилище.
## Действия
Слева на HUD находится панель с доступными действиями.
Наведите курсор на каждое действие, чтобы увидеть его название и описание — что это и как работает.
Можно щёлкнуть по действию, чтобы вызвать его, или в любой момент нажать соответствующую цифру на клавиатуре — действие сработает без клика.

Чтобы переупорядочить действия, просто перетащите их на другие слоты, щёлкните правой кнопкой для удаления, а значок шестерёнки вверху панели откроет меню, где можно (снова) добавить их.
Всего доступно 10 страниц действий; переключаться между ними можно, нажав [color=#a4885c]shift-(цифра)[/color].
Кроме того, можно нажать на значок замка, чтобы защитить панель действий от изменений.

## Передвижение
На перемещение влияет много факторов — чаще всего подскальзывания (обычно их можно избежать, идя с зажатым [color=#a4885c]shift[/color]) и отсутствие гравитации.
Подскальзывание просто оглушает вас на время, но отсутствие гравитации может быть смертельно опасным, если вы вне станции и отойдёте дальше примерно чем на 1,5 м от ближайшей стены или твёрдой поверхности: вы потеряете опору и больше не сможете двигаться, не бросая что‑нибудь.

</Document>