<Document>
  # Киборги
  Киборги — человеко-машинные гибриды, созданные подразделением [textlink="robotics"  link="Robotics"] науки для выполнения различных задач на станции. Строго подчиняются [color=cyan]кремниевым законам[/color] и служат экипажу безусловно. [italic](Почти всегда.)[italic]

  ## Базовые компоненты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Эндоскелет киборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор экзокостюмов"/>
  </Box>
  Все киборги собираются на эндоскелете, который можно изготовить на [color=#a4885c]фабрикаторе экзокостюмов[/color]. Дальнейшие шаги сборки подскажет [color=#a4885c]осмотр[/color] эндоскелета. После сборки можно устанавливать улучшения: дополнительные инструменты и более ёмкие энергоячейки — через модули или замену источников питания.

  Новому киборгу нужен [color=#a4885c]мозг[/color], совместимый с электронным телом. Основных вариантов два; оба способны говорить самостоятельно, если шасси будет списано, заменено или, скажем, переживёт внеплановую разборку.
  - [color=#a4885c]Интерфейс «человек—машина»[/color], или сокращённо MMI, — устройство, обеспечивающее связь между биологическим мозгом и электроникой. Позволяет тем, кто пережил тяжёлые производственные травмы, продолжить службу ещё долго после утраты тела.
  - [color=#a4885c]Позитронный мозг[/color] — полностью искусственный мозг, способный к спонтанной нейронной активности. Время «распаковки» синтетических нейронов может сильно различаться, но этот вариант позволяет создавать киборгов без изъятия мозга у члена экипажа.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Интерфейс «человек—машина»"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронный мозг"/>
  </Box>
  Оба варианта изготавливаются без дополнительной исследовательской подготовки.

  ## Типы киборгов
  После создания киборгу нужно специализировать шасси под конкретную роль на станции. Это определяет стартовый набор модулей, список совместимых дополнительных модулей и доступ к [color=#a4885c]отдельному радиоканалу отдела[/color]. Всем киборгам доступны радиоканалы [color=#D381C9]Наука[/color] и [color=green]общестанционный[/color]. Все типы киборгов имеют [color=#a4885c]полный доступ[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Обычный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Инженерный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Утилизация"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Уборщик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Обслуживание"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Медицинский"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры различных типов киборгов[/italic]
  </Box>
  После специализации шасси изменить тип нельзя. Чтобы сменить тип, требуется новое шасси. При желании мозг, энергоячейку и совместимые модули [italic](если они совместимы с новым шасси)[/italic] можно переставить.

  ## Модули
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Модуль киборга: инструменты"/>
  </Box>
  У киборгов нет рук, поэтому они не могут поднимать предметы как большинство игроков. Вместо этого их оборудование задаётся различными [color=#a4885c]модулями[/color]. Каждый тип киборга начинает со своим набором модулей, а дополнительные модули можно вставлять как улучшения. Эти модули печатаются на [color=#a4885c]фабрикаторе экзокостюмов[/color].

  [color=#a4885c]Универсальные[/color] модули повышают гибкость. Они подходят к любому шасси и дают полезные инструменты — лом, GPS и взаимодействие с кабелями. [bold]Обычное шасси киборга вмещает до пяти дополнительных модулей.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Кабели"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleGPS" Caption="GPS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Огнетушитель"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры универсальных модулей[/italic]
  </Box>

  Для более узких задач доступны [color=#a4885c]специализированные[/color] модули, дающие возможность, например, сканировать аномалии, строить стены, реанимировать членов экипажа или убирать пятна космозамазки. Их окраска обычно совпадает с цветовой палитрой соответствующего отдела [italic](или должности)[/italic]. Эти модули [italic](за исключением модулей [color=#D381C9]науки[/color], которые подходят любому шасси)[/italic] можно устанавливать только в «родное» шасси. [bold]Специализированные шасси — инженерное, уборщика, сервиса, медицинское и утилизации — вмещают до трёх дополнительных модулей.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Аномалии"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="RCD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Добыча"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Уборка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Сервис"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTreatment" Caption="Лечение"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры специализированных модулей. Обратите внимание на цвета корпусов и плат.
  </Box>
  Дополнительные модули с продвинутыми или необычными возможностями можно получить через новые [textlink="технологии"  link="Technologies"], исследованные учёными.
</Document>

