<Document>
## Псионная Богомол

«Я почувствовала перемену в воздухе, в ноосфере. Кто-то из вас что-то от меня скрывает», — Алиса Маранна, бывшая Псионная Богомол.

<GuideEntityEmbed Entity="AntiPsychicKnife"/>

Псионная Богомол — детектив-псионик Культа Эпистемики. Это основной специалист станции по выявлению, обработке, а в некоторых случаях и нейтрализации псионических сущностей — как ментально, так и физически. Эта роль предназначена для изучения и взаимодействия с различными психическими феноменами в нашей галактике. В ваши задачи входит поиск псиоников среди экипажа с помощью способностей «анализ» и «метапсионический импульс», «пронзание вуали» и заглядывание за грань души — это позволит получить эзотерические сведения о псионических силах и, возможно, других чертах человека. Изучайте результаты и постарайтесь понять, что означает каждый «шёпот»; заносите способности в реестр псиоников для их оперативной идентификации и выявления злоупотреблений. Помните: [color=#ff0000] ментальное сокрушение — крайняя мера [/color]. Для задержания псиоников, применявших способности безответственно или преступно, предпочтительнее использовать изолирующие «головные клетки» и временно отключать способности криптобиолином.

## Снаряжение и способности

<GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolPsiBreaker"/>

В вашем снаряжении есть небольшой набор предметов, помогающих в работе:
- Куртка — лёгкая броня с карманами для переноски.
- Антипсионический нож — специально настроенное оружие для ликвидации псиоников и ноосферных угроз. Внимание: если попытаться применить его против непсионической цели, вы будете оглушены и получите урон.
- Пистолет Psi-Breaker калибра .38 — компактный, эффектный пистолет, заряженный пулями «майндбрейкер». Используйте их с умом: пополнить боезапас можно только через отдел безопасности и при наличии соответствующей технологии. ЭТИ ПАТРОНЫ ВЫЗЫВАЮТ НЕОБРАТИМОЕ МЕНТАЛЬНОЕ СОКРУШЕНИЕ; НЕ ПРИМЕНЯЙТЕ ИХ БЕЗ АБСОЛЮТНОЙ НЕОБХОДИМОСТИ.
- Токсин майндбрейкер — вещество, созданное Культом Эпистемики для борьбы с теми, кого свела с ума псионика, а также с её злонамеренными носителями. Токсин повреждает рецепторы в мозге, позволяющие псионическую манипуляцию; в ряде случаев это приводит к коматозному состоянию и утрате псионических способностей (проверьте у администраторов сервера, включён ли «страшный майндбрейкинг»).
Дополнительно, по желанию:
- Контейнер с таблетками ЛСД — помогает развивать псионические способности у латентных индивидов.
- Контейнер с криптобиолином — примите таблетку, чтобы изолировать себя от враждебных псионических воздействий или временно подавить способности цели. Вызывает опьянение и нарушает речь.

Кроме того, вы начинаете с тремя навыками:
- Метапсионический импульс — позволяет замечать использование активных псионических способностей другими. Не указывает точную точку применения; активное использование сканирует ближайших псиоников.
- Анализ — сканирование индивидума показывает, как его сознание искажает ноосферу. Подсказки расплывчаты, но по ним можно оценить набор способностей.
- Телепатия — естественная способность к общению по локальной телепатической сети. Полезна, когда связь пропадает. Телепатия полностью анонимна; глуп тот, кто верит телепату на слово.

## Прочая информация

Чем заняться, когда вы не преследуете и не документируете псиоников:
- Получить масло лотофагов с помощью хим-мастера в своём кабинете или в кабинете Мистагога. Вещество крайне эффективно для раскрытия псионического потенциала и потому высоко ценится желающими злоупотребить им.
- Помогать в исследованиях — вы не только «пси-полиция», вы ещё и исследователь.
- Обсудить с капелланом принцип работы оракула.
- Спорить с окружающими, что эпистемология — реальная область науки, а не псевдонаука. Плакать, потому что вне эпистемики вам всё равно не поверят.
- Неформально руководить: благодаря вашим навыкам и снаряжению вас часто воспринимают как «надзирателя эпистемики». Формально вы не второй по командованию, но обычно — первый кандидат на роль исполняющего обязанности Мистагога при его отсутствии (если прежний утратил должность из-за гибели, понижения или по иной причине). Будьте готовы сотрудничать с другими отделами, прежде всего с безопасностью.

Прочие заметки и советы:
- Не каждый псионик — ВРАГ. Человека с метапсионическим импульсом можно сделать информатором, отслеживающим зоны высокой пси-активности. Налаживайте связи!
- Вы — НЕ безопасность (по крайней мере, пока). Вы специалист по метафизическим угрозам и работаете вместе с безопасностью для их задержания или нейтрализации.
</Document>
