<Document>
  # Робототехника
  Отдел эпистемики способен создавать несколько уникальных типов роботов под нужды станции. Для начала исследуйте технологию [color=#a4885c]Робототехника[/color].

  ## Фабрикатор экзокостюмов
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор экзокостюмов"/>
</Box>
  В [color=#a4885c]фабрикаторе экзокостюмов[/color] печатаются большинство деталей для ваших разработок, например:
  - Конечности для [textlink="киборгов" link="Cyborgs"]
  - Детали и оборудование для мехов
  - Датчики приближения

  Принцип работы тот же, что и у любого станочного устройства на станции: нажмите по фабрикатору, чтобы открыть интерфейс, затем щёлкните по значку нужной детали.
  - Нет рецептов? Нажмите кнопку [color=#a4885c]«Синхронизировать»[/color] в интерфейсе, чтобы проверить новые чертежи. Если и после этого ничего не появилось, вероятно, соответствующая технология ещё не исследована!
  - Если рецепт выделен серым, скорее всего, не хватает материалов. Чтобы загрузить материалы ([color=#99A3A4]сталь[/color], [color=#ECF0F1]пластик[/color] или [color=#AED6F1]стекло[/color]), щёлкните по фабрикатору, держа их в руках.

  Каждая станция по умолчанию оснащена всем необходимым для робототехники, но при наличии технологии [color=#a4885c]Робототехника[/color] можно изготовить ещё один фабрикатор, создав соответствующую плату.

  ## Боты
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Клинбот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Медибот"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Хонкбот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Мимбот"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Боты[/color] — небольшие простые автоматы, выполняющие несложные задачи, например уборку. Они не используют энергоячейки, но довольно хрупкие. Для их сборки потребуются детали, печатаемые на фабрикаторе экзокостюмов.

  Чтобы собрать бота, откройте [color=#a4885c]Меню строительства[/color] и перейдите в раздел «Утилиты» (или просто введите «бот» в поиск) — там будет весь список рецептов. Для сборки держите рядом все требуемые детали и нажмите [color=#a4885c]«Построить»[/color]; через несколько секунд у ваших ног появится новый кремниевый помощник!

  ## Мехи
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Ripley APLU"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="H.O.N.K."/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="HAMTR"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="Vim"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Мехи[/color] — гигантские металлические громилы, спроектированные для выполнения задач по своей специализации. Ими управляют игроки, и для работы им требуются энергоячейки.

  Для каждого меха нужен свой набор конечностей и деталей. Их можно напечатать в фабрикаторе экзокостюмов так же, как и любые другие части, за исключением необходимых [color=#a4885c]печатных плат[/color], которые изготавливаются на [color=#a4885c]импринтере плат[/color], обычно находящемся в отделе [textlink="эпистемики" link="Science"].
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Модуль центрального управления Ripley"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Модуль управления периферией Ripley"/>
</Box>

  Например, обе платы выше необходимы для сборки меха Ripley и не подходят для других моделей.

  Начните с печати каркаса в фабрикаторе и установки конечностей; затем [color=#a4885c]осмотрите[/color] его, чтобы узнать дальнейшие шаги после установки всех конечностей.
  - Для финальной сборки после шасси каждому меху нужна своя комбинация проводки, инструментов и уникальных плат. У большинства — две и более уникальных плат. Например, мех [color=#a4885c]Ripley[/color] требует плат [color=#a4885c]модуля управления Ripley[/color] и [color=#a4885c]модуля периферии Ripley[/color].
  - Для создания мехов требуется много материалов — попросите недостающие у коллег-учёных и сотрудников логистики!
  - Для экзокостюма Vim нужны пара ног борга и шлем EVA — обычный или синдикатовский — а также голосовой триггер и энергоячейка.

  ## Оснащение
    Мех — не более чем дорогая груда металла без своих эксклюзивных инструментов. Оснащение печатается в фабрикаторе, как и прочие детали.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="Гидравлический захват — как пример."/>
</Box>
  - Чтобы установить модуль, кликните по меху, держа его в руке.
  - Чтобы использовать модуль, выполняйте действие «Сменить оснащение», пока не будет выбран нужный инструмент.
</Document>
