<Document>
# Ксеноархеология
Ксеноархеология — подотдел эпистемики, занимающийся исследованием и экспериментами с инопланетными артефактами.

В начале каждой смены отдел науки обычно имеет доступ как минимум к двум артефактам для экспериментов. Дополнительные можно приобрести через отдел Карго.

Изучая уникальные свойства каждого артефакта, вы зарабатываете исследовательские очки, повышаете его продажную стоимость и, возможно, открываете полезные способности — для отдела или всей станции!

## Узлы артефактов
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>
Артефакты представляют собой случайно сгенерированное древо узлов. У каждого узла есть «[color=#a4885c]глубина[/color]», отражающая его опасность, и число связей с другими узлами — «[color=#a4885c]рёбра[/color]».

Артефакты всегда начинаются с глубины ноль — корня древа. Путешествие по древу в поисках как можно большего числа узлов — основная задача учёных. Знания извлекаются из узлов для получения исследовательских очков и повышения продажной стоимости артефакта.

У каждого узла две составляющие: его [color=#a4885c]стимул[/color] и [color=#a4885c]реакция[/color].

Стимул — это внешнее воздействие, запускающее реакцию. Их множество, а узлы большей глубины требуют более сложных условий. Иногда для срабатывания стимула потребуется импровизация; возможно, придётся обратиться к другим отделам.

Одни реакции — мгновенные эффекты, другие — постоянные изменения. После срабатывания реакция вызывает случайный переход артефакта на один из связанных узлов.

С помощью экспериментальной науки можно постепенно понять, как связаны узлы артефакта и как перемещаться между ними, многократно активируя узлы.

Все узлы с ненулевой глубиной имеют ровно одно ребро, ведущее к родительскому узлу. Все остальные рёбра ведут глубже — к следующей глубине.

## Анализатор артефактов и консоль анализа
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>
Основное оборудование ксеноархеологии — это [color=#a4885c]анализатор артефактов[/color] и [color=#a4885c]консоль анализа[/color]. С их помощью создаются отчёты с ценными сведениями об артефакте.

Чтобы запустить их, просто свяжите устройства конфигуратором сети и поместите артефакт на анализатор. На каждой станции как минимум один такой комплект уже установлен.

Кнопка [color=#a4885c]scan[/color] на консоли покажет необходимый стимул и опишет реакцию. Сканирование занимает тридцать секунд.

Кнопка [color=#a4885c]print[/color] сохраняет результат сканирования для последующего использования.

После обнаружения нового узла вы можете извлечь очки из артефакта кнопкой [color=#a4885c]Extract[/color].

## Сборка артефактов
<GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Фрагмент артефакта"/>

Можно собрать рабочий артефакт из нескольких фрагментов. Попросите отдел утилизации — обычно они находят такие фрагменты на астероидах или в экспедициях.

## Смещение переходов
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
</Box>
Артефакты, размещённые на включённом анализаторе, подпадают под «смещение», которое влияет на выбор узла при переходе после активации. Смещение задаётся в консоли анализа.

Существует два типа смещения:
- [color=#a4885c]Вверх:[/color] предпочитает узлы ближе к началу. Ведёт к уменьшению глубины.
- [color=#a4885c]Вниз:[/color] предпочитает узлы дальше от начала. Ведёт к увеличению глубины.
</Document>
