<Document>
# Ботаник
Твоя задача — вырастить столько еды, чтобы повару не пришлось искать «альтернативные источники». Выращивай побольше пшеницы, а когда надоест — переходи на травку. Делай смузи из неё и при случае подмешивай в напитки крапиву. Продолжай выращивать растения — и всё получится!

## Начало смены
Для начала разберись с оборудованием вокруг — тем, чем тебе предстоит пользоваться. Скоординируйся с поваром: вдруг нужно вырастить что‑то конкретное; иначе сажай пшеницу, бананы и всё, что душе угодно. Можно также выращивать растения для химиков (медотсек), для бармена или на продажу через карго.


# Инструменты
Есть много инструментов, которые помогают поддерживать посадки здоровыми и растущими. Больше всего времени ботаник проводит у гидропонного лотка.

## Гидропонный лоток
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
</Box>
Это гидропонный лоток: растения в нём растут в воде. Сначала наполни лоток водой, затем добавь семена.
Индикаторы на лотке означают разное в зависимости от цвета и положения:
- [color=red]Красный индикатор, слева[/color]: Растение погибло — нужна пересадка. Используй лопатку, чтобы удалить растение.
- [color=orange]Мигающий оранжевый, центр[/color]: Неблагоприятная среда. Проверить, что мешает растению, можно Shift‑кликом. Чаще всего это сорняки, но также возможны неподходящее давление или нехватка кислорода. Если это сорняки — воспользуйся мини‑тяпкой или один раз опрыскай гербицидом. Помни: злоупотребление средствами от сорняков ослабляет растения и может их погубить.
- [color=#0336ff]Синий, справа[/color]: Нужна вода. Набери её в ведро из бака и пополни лоток.
- [color=green]Зелёный, слева[/color]: Готово к сбору. ЛКМ — собрать.
- [color=yellow]Жёлтый, справа[/color]: Нужны питательные вещества. Брось любой фрукт в почву или возьми удобрение EZ у химиков.

Жизненный цикл гидропонного лотка таков:
- [color=lightgreen]Пусто[/color]: нет воды, семян или удобрений
- [color=lightgreen]Увлажнено[/color]: ты добавил воду (например, из бутылки или ведра)
- [color=lightgreen]Готово к посадке[/color]: добавлены вода и удобрения
- [color=lightgreen]Посажено[/color]: добавлены семена
- [color=lightgreen]Готово к сбору[/color]: растение доросло до урожая
- [color=lightgreen]Отобраны образцы[/color]: ты взял образец (семя)
- [color=lightgreen]Убрано[/color]: собран урожай. Некоторые растения отрастут снова, другие погибнут и потребуют пересадки.
- [color=lightgreen]Нездоровое[/color]: ты слишком часто брал семена или опрыскал смертельной химией. Растение чувствует себя плохо, но продолжит расти. Здоровье можно восстановить удобрениями, либо извлечь семена (садовыми ножницами) и пересадить.
- [color=lightgreen]Старое / увядшее[/color]: растение перезрело и скоро погибнет. Его всё ещё можно собрать и извлечь семена, но недолго. Извлеки семя, затем выдерни/сруби растение.
- [color=lightgreen]Мёртвое[/color]: растение собрано и перестало расти. Его следует выдернуть/срубить. Семена извлечь нельзя.

## Экстрактор семян
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
</Box>
Он извлекает семена. Положи урожай — получи семена.


# Генетика растений
Как и все другие формы жизни, известные NanoTrasen, растения передают признаки потомству через гены. Манипулируя генетикой растений, ботаники получают сорта с полезными мутациями, повышающими здоровье и урожайность.

## Признаки
Фенотип — то есть набор наблюдаемых характеристик и признаков растения — можно определить внимательным наблюдением и изучением. Распространённые признаки включают:

- [color=lightgreen]Биолюминесценция[/color]: растения с этим признаком светятся в темноте
- [color=lightgreen]Высокая урожайность[/color]: дают больше плодов за сбор
- [color=lightgreen]Меньше воды[/color]: требуют меньше воды для роста
- [color=lightgreen]Древесные[/color]: для сбора нужны острые инструменты
- [color=lightgreen]Долгая жизнь[/color]: живут больше циклов сбора до гибели
- [color=lightgreen]Мало света[/color]: требуют меньше света для роста
- [color=lightgreen]Устойчивость к вредителям[/color]: лучше сопротивляются вредителям
- [color=lightgreen]Без семян[/color]: не дают жизнеспособных семян
- [color=lightgreen]Устойчивость к сорнякам[/color]: подавляют рост сорняков

Фенотип растения можно определить просто выращивая его и наблюдая! Именно так изучал их в 1866 году Грегор Мендель, отец генетики.

## Мутации
Растения, обработанные [color=cyan]нестабильным мутагеном[/color], получают случайные генетические мутации, меняющие гены и их признаки. Сохраняй удачные экземпляры, собирая их семена.

Чем больше нестабильного мутагена — тем больше мутаций. Поскольку многие гены жизненно важны, большинство мутаций приводит к гибели растения.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle"/>
</Box>

## Перекрёстное опыление
Используй [color=cyan]стерильный тампон[/color], чтобы переносить пыльцу с одного растения на другое. При перекрёстном опылении признаки могут передаваться. Осторожнее с повторным использованием тампонов: пыльца липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Химикаты
Некоторые химикаты оказывают особое действие на растения.

[textlink="Click here to see all botanical chemicals." link="Botanical"]

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>
  
</Document>
