<Document>
# Уборщик

Ты поддерживаешь чистоту — работа порой неблагодарная, но кто‑то же должен её делать. Здесь рассказано о рабочих инструментах и том, как ими пользоваться.

## Базовое снаряжение
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Дополнительное снаряжение
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="голографический проектор знаков"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Продвинутая швабра, спроси в НИОКР"/>
</Box>

## Набор и слив жидкостей
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Наводим порядок.
А теперь — к делу. Мы ведь тут, чтобы убирать, верно? Коротко и по сути: твои основные инструменты — верная швабра, мусорный мешок, спейс‑клинер и один из трёх видов вёдер.

Мытьё полов: Наполни тележку водой, затем — на поиски луж! Смочи швабру и вымой их — оставшаяся вода вскоре высохнет. Не забудь поставить знаки «Мокрый пол»!
- Чтобы слить воду из тележки, перетащи её (курсором) на напольный трап. Это выльет все жидкости внутри. Трап обычно есть где‑нибудь в медотсеке, в кухонной морозилке и, конечно, в кабинете уборщика.

Мусор: Суй его прямо в мешок или держи мешок в руке. Кликни рядом с мусором, чтобы собрать весь хлам поблизости, или собирай по одному. Используй мешок на мусоропроводе, чтобы его опорожнить.
- Логистика может попросить часть мусора — заглядывай к ним время от времени!

Спейс‑клинер: этот чудо‑спрей умеет два дела — смывать граффити и, при случае, убирать лужи!
- Больше можно попросить у химиков.

## Дополнительные обязанности
Хороший уборщик всегда ищет, чем ещё помочь, а инструментов у тебя хватает. Следи за перегоревшими лампами, помогай повару с мышами на кухне, а если почувствуешь прилив щедрости — пополняй автоматы и аварийные шкафчики по станции!

##Дополнительная информация:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>
